var words = 
[
    {
        "question": "آبَائِنَا",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāinā",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " مَا هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُفْتَرًى وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِي آبَائِنَا الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَبُونَا",
        "answer": "and our father",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "wa-abūnā",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " قَالَتَا لَا نَسْقِي حَتَّىٰ يُصْدِرَ الرِّعَاءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبِي",
        "answer": "my father",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abī",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنَّ أَبِي يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا أَبَتِ",
        "answer": "O my father",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "yāabati",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِحْدَاهُمَا يَا أَبَتِ اسْتَأْجِرْهُ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آتِيكُمْ",
        "answer": "I will bring you",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātīkum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لَعَلِّي آتِيكُمْ مِنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِنَ النَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتَاهَا",
        "answer": "he came (to) it",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atāhā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَتَاهَا نُودِيَ مِنْ شَاطِئِ الْوَادِ الْأَيْمَنِ فِي الْبُقْعَةِ الْمُبَارَكَةِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتَاهُمْ",
        "answer": "(had) come to them",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atāhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أَتَاهُمْ مِنْ نَذِيرٍ مِنْ قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأْتُوا",
        "answer": "Then bring",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fatū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِكِتَابٍ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَا أَتَّبِعْهُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيكُمْ",
        "answer": "who could bring you",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīkum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِضِيَاءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيكُمْ",
        "answer": "who could bring you",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīkum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُ",
        "answer": "We bestowed upon him",
        "pcklId": "449",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُ وَاسْتَوَىٰ آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَا",
        "answer": "We gave",
        "pcklId": "450",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ مِنْ بَعْدِ مَا أَهْلَكْنَا الْقُرُونَ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُوتِيَ",
        "answer": "he was given",
        "pcklId": "451",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtiya",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا لَوْلَا أُوتِيَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُوتِيَ",
        "answer": "was given",
        "pcklId": "452",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtiya",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مِثْلَ مَا أُوتِيَ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُوتِيَ",
        "answer": "was given",
        "pcklId": "453",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtiya",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَكْفُرُوا بِمَا أُوتِيَ مُوسَىٰ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُمُ",
        "answer": "We gave them",
        "pcklId": "454",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhumu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِهِ هُمْ بِهِ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْتَوْنَ",
        "answer": "will be given",
        "pcklId": "455",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tawna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يُؤْتَوْنَ أَجْرَهُمْ مَرَّتَيْنِ بِمَا صَبَرُوا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُوتِيتُمْ",
        "answer": "you have been given",
        "pcklId": "456",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtītum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أُوتِيتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَمَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَزِينَتُهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتَيْنَاهُ",
        "answer": "And We gave him",
        "pcklId": "457",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātaynāhu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ مِنَ الْكُنُوزِ مَا إِنَّ مَفَاتِحَهُ لَتَنُوءُ بِالْعُصْبَةِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَاكَ",
        "answer": "Allah has given you",
        "pcklId": "458",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātāka",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَابْتَغِ فِيمَا آتَاكَ اللَّهُ الدَّارَ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُوتِيتُهُ",
        "answer": "I have been given it",
        "pcklId": "459",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtītuhu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أُوتِيتُهُ عَلَىٰ عِلْمٍ عِنْدِي",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُوتِيَ",
        "answer": "has been given",
        "pcklId": "460",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtiya",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يَا لَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَا أُوتِيَ قَارُونُ إِنَّهُ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "were given",
        "pcklId": "461",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ اللَّهِ خَيْرٌ لِمَنْ آمَنَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَأْجُرَنِي",
        "answer": "you serve me",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "tajuranī",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " عَلَىٰ أَنْ تَأْجُرَنِي ثَمَانِيَ حِجَجٍ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْجُرَ",
        "waznEnglish": "to work for recompense",
        "waznTlit": "tajura",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اسْتَأْجِرْهُ",
        "answer": "Hire him",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "is'tajir'hu",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِحْدَاهُمَا يَا أَبَتِ اسْتَأْجِرْهُ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَـْٔجَرْ",
        "waznEnglish": "to hire",
        "waznTlit": "is'tajar",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتَأْجَرْتَ",
        "answer": "you (can) hire",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "is'tajarta",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ خَيْرَ مَنِ اسْتَأْجَرْتَ الْقَوِيُّ الْأَمِينُ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَـْٔجَرْ",
        "waznEnglish": "to hire",
        "waznTlit": "is'tajar",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "أَجْرَ",
        "answer": "(the) reward",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajra",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنَّ أَبِي يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرَهُمْ",
        "answer": "their reward",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrahum",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يُؤْتَوْنَ أَجْرَهُمْ مَرَّتَيْنِ بِمَا صَبَرُوا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَجَلَيْنِ",
        "answer": "(of) the two terms",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "l-ajalayni",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَيَّمَا الْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَانَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَجَلَ",
        "answer": "the term",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "l-ajala",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى الْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِ آنَسَ مِنْ جَانِبِ الطُّورِ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِحْدَاهُمَا",
        "answer": "one of the two women",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "iḥ'dāhumā",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَجَاءَتْهُ إِحْدَاهُمَا تَمْشِي عَلَى اسْتِحْيَاءٍ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِحْدَى",
        "waznEnglish": "one",
        "waznTlit": "iḥ'dā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِحْدَاهُمَا",
        "answer": "one of them",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "iḥ'dāhumā",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِحْدَاهُمَا يَا أَبَتِ اسْتَأْجِرْهُ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِحْدَى",
        "waznEnglish": "one",
        "waznTlit": "iḥ'dā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِحْدَى",
        "answer": "one",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "iḥ'dā",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي أُرِيدُ أَنْ أُنْكِحَكَ إِحْدَى ابْنَتَيَّ هَاتَيْنِ عَلَىٰ أَنْ تَأْجُرَنِي",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِحْدَى",
        "waznEnglish": "one",
        "waznTlit": "iḥ'dā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَخَذْنَاهُ",
        "answer": "So We seized him",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhnāhu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَخَذْنَاهُ وَجُنُودَهُ فَنَبَذْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَتَّخِذَهُ",
        "answer": "we may take him",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "nattakhidhahu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰ أَنْ يَنْفَعَنَا أَوْ نَتَّخِذَهُ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَالْآخِرَةِ",
        "answer": "and the last",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wal-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَهُ الْحَمْدُ فِي الْأُولَىٰ وَالْآخِرَةِ وَلَهُ الْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةُ",
        "answer": "(of) the Hereafter",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhiratu",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الدَّارُ الْآخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةَ",
        "answer": "(of) the Hereafter",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirata",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَابْتَغِ فِيمَا آتَاكَ اللَّهُ الدَّارَ الْآخِرَةَ وَلَا تَنْسَ نَصِيبَكَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "آخَرَ",
        "answer": "other",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ākhara",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَأَخِي",
        "answer": "And my brother",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wa-akhī",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَخِي هَارُونُ هُوَ أَفْصَحُ مِنِّي لِسَانًا فَأَرْسِلْهُ مَعِيَ رِدْءًا",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَخِيكَ",
        "answer": "through your brother",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "bi-akhīka",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَانًا",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأُخْتِهِ",
        "answer": "to his sister",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "li-ukh'tihi",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَتْ لِأُخْتِهِ قُصِّيهِ فَبَصُرَتْ بِهِ عَنْ جُنُبٍ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْت",
        "waznEnglish": "sister",
        "waznTlit": "ukh't",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ بِجَانِبِ الْغَرْبِيِّ إِذْ قَضَيْنَا إِلَىٰ مُوسَى الْأَمْرَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ بِجَانِبِ الطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِنْ رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُ قَوْمُهُ لَا تَفْرَحْ إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْفَرِحِينَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "[when]",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ آيَاتِ اللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنْزِلَتْ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "but when",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِي الْيَمِّ وَلَا تَخَافِي وَلَا تَحْزَنِي",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "when behold",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِذَا الَّذِي اسْتَنْصَرَهُ بِالْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوا آمَنَّا بِهِ إِنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّنَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا سَمِعُوا اللَّغْوَ أَعْرَضُوا عَنْهُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِي الْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَنُرِيدُ أَنْ نَمُنَّ عَلَى الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا فِي الْأَرْضِ وَنَجْعَلَهُمْ أَئِمَّةً",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَنُمَكِّنَ لَهُمْ فِي الْأَرْضِ وَنُرِيَ فِرْعَوْنَ وَهَامَانَ وَجُنُودَهُمَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " إِنْ تُرِيدُ إِلَّا أَنْ تَكُونَ جَبَّارًا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاسْتَكْبَرَ هُوَ وَجُنُودُهُ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْضِنَا",
        "answer": "our land",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "arḍinā",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا إِنْ نَتَّبِعِ الْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَأَحْسِنْ كَمَا أَحْسَنَ اللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ الْفَسَادَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَخَسَفْنَا بِهِ وَبِدَارِهِ الْأَرْضَ فَمَا كَانَ لَهُ مِنْ فِئَةٍ يَنْصُرُونَهُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " تِلْكَ الدَّارُ الْآخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنْ تُرِيدُ إِلَّا أَنْ تَكُونَ جَبَّارًا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "350",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا بَيِّنَاتٍ قَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُفْتَرًى",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَتِلْكَ مَسَاكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَنْ مِنْ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنَّا مُهْلِكِي الْقُرَىٰ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَالِمُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "353",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَهُوَ اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ الْحَمْدُ فِي الْأُولَىٰ وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "354",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا يُلَقَّاهَا إِلَّا الصَّابِرُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "355",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَلَا يُجْزَى الَّذِينَ عَمِلُوا السَّيِّئَاتِ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "356",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ تَرْجُو أَنْ يُلْقَىٰ إِلَيْكَ الْكِتَابُ إِلَّا رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "357",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا تَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "358",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَيْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "905",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَنُرِيدُ أَنْ نَمُنَّ عَلَى الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the one who",
        "pcklId": "906",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَاسْتَغَاثَهُ الَّذِي مِنْ شِيعَتِهِ عَلَى الَّذِي مِنْ عَدُوِّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the one who",
        "pcklId": "907",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَاسْتَغَاثَهُ الَّذِي مِنْ شِيعَتِهِ عَلَى الَّذِي مِنْ عَدُوِّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "The one who",
        "pcklId": "908",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِذَا الَّذِي اسْتَنْصَرَهُ بِالْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "بِالَّذِي",
        "answer": "the one who",
        "pcklId": "909",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَنْ أَرَادَ أَنْ يَبْطِشَ بِالَّذِي هُوَ عَدُوٌّ لَهُمَا قَالَ يَا مُوسَىٰ أَتُرِيدُ أَنْ تَقْتُلَنِي",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "910",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِهِ هُمْ بِهِ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "whom",
        "pcklId": "911",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those ",
        "pcklId": "912",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ الْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ أَغْوَيْنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) those whom",
        "pcklId": "913",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ أَغْوَيْنَا أَغْوَيْنَاهُمْ كَمَا غَوَيْنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "whom",
        "pcklId": "914",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "915",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ يُرِيدُونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا يَا لَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَا أُوتِيَ قَارُونُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "916",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ اللَّهِ خَيْرٌ لِمَنْ آمَنَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "917",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَصْبَحَ الَّذِينَ تَمَنَّوْا مَكَانَهُ بِالْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "918",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تِلْكَ الدَّارُ الْآخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِي الْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "919",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاءَ بِالسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى الَّذِينَ عَمِلُوا السَّيِّئَاتِ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "He Who",
        "pcklId": "920",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِي فَرَضَ عَلَيْكَ الْقُرْآنَ لَرَادُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٍ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhin",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرِي",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهِ",
        "answer": "(the) God",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَاجْعَلْ لِي صَرْحًا لَعَلِّي أَطَّلِعُ إِلَىٰ إِلَٰهِ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَهُوَ اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ الْحَمْدُ فِي الْأُولَىٰ وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٌ",
        "answer": "(is the) god",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhun",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِضِيَاءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٌ",
        "answer": "(is the) god",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhun",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهًا",
        "answer": "god",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhan",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "the Promise of Allah",
        "pcklId": "1983",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " كَيْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah wills",
        "pcklId": "1984",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " سَتَجِدُنِي إِنْ شَاءَ اللَّهُ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "1985",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَيَّمَا الْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَانَ عَلَيَّ وَاللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1986",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَنْ يَا مُوسَىٰ إِنِّي أَنَا اللَّهُ رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "from Allah",
        "pcklId": "1987",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِكِتَابٍ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَا أَتَّبِعْهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1988",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ اتَّبَعَ هَوَاهُ بِغَيْرِ هُدًى مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1989",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " بِغَيْرِ هُدًى مِنَ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1990",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَا تَهْدِي مَنْ أَحْبَبْتَ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1991",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(to) Allah",
        "pcklId": "1992",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ سُبْحَانَ اللَّهِ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1993",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَهُوَ اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ الْحَمْدُ فِي الْأُولَىٰ وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah made",
        "pcklId": "1994",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ اللَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1995",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِضِيَاءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah made",
        "pcklId": "1996",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ النَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1997",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(is) for Allah",
        "pcklId": "1998",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَعَلِمُوا أَنَّ الْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1999",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُ قَوْمُهُ لَا تَفْرَحْ إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْفَرِحِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has given you",
        "pcklId": "2000",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَابْتَغِ فِيمَا آتَاكَ اللَّهُ الدَّارَ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has been good",
        "pcklId": "2001",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْسَ نَصِيبَكَ مِنَ الدُّنْيَا وَأَحْسِنْ كَمَا أَحْسَنَ اللَّهُ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2002",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْغِ الْفَسَادَ فِي الْأَرْضِ إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2003",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ اللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِنْ قَبْلِهِ مِنَ الْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2004",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيْلَكُمْ ثَوَابُ اللَّهِ خَيْرٌ لِمَنْ آمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2005",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ لَهُ مِنْ فِئَةٍ يَنْصُرُونَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2006",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيْكَأَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah had favored",
        "pcklId": "2007",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَنْ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2008",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ آيَاتِ اللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنْزِلَتْ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2009",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "[to]",
        "pcklId": "464",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ أُمِّ مُوسَىٰ أَنْ أَرْضِعِيهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكِ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "465",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayki",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّا رَادُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "466",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَرَدَدْنَاهُ إِلَىٰ أُمِّهِ كَيْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "467",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَسَقَىٰ لَهُمَا ثُمَّ تَوَلَّىٰ إِلَى الظِّلِّ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to me",
        "pcklId": "468",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَقَالَ رَبِّ إِنِّي لِمَا أَنْزَلْتَ إِلَيَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to yourselves",
        "pcklId": "469",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَاضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ الرَّهْبِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "470",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَذَانِكَ بُرْهَانَانِ مِنْ رَبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمَا",
        "answer": "to both of you",
        "pcklId": "471",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykumā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَانًا فَلَا يَصِلُونَ إِلَيْكُمَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "at",
        "pcklId": "472",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَاجْعَلْ لِي صَرْحًا لَعَلِّي أَطَّلِعُ إِلَىٰ إِلَٰهِ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْنَا",
        "answer": "to Us",
        "pcklId": "473",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaynā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَظَنُّوا أَنَّهُمْ إِلَيْنَا لَا يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "474",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَئِمَّةً يَدْعُونَ إِلَى النَّارِ وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ لَا يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "475",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ بِجَانِبِ الْغَرْبِيِّ إِذْ قَضَيْنَا إِلَىٰ مُوسَى الْأَمْرَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْنَا",
        "answer": "to us",
        "pcklId": "476",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaynā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ وَنَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to it",
        "pcklId": "477",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ نُمَكِّنْ لَهُمْ حَرَمًا آمِنًا يُجْبَىٰ إِلَيْهِ ثَمَرَاتُ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "before You",
        "pcklId": "478",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَغْوَيْنَاهُمْ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَا إِلَيْكَ مَا كَانُوا إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Him",
        "pcklId": "479",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَهُ الْحَمْدُ فِي الْأُولَىٰ وَالْآخِرَةِ وَلَهُ الْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "till",
        "pcklId": "480",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ اللَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِضِيَاءٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "till",
        "pcklId": "481",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ النَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِلَيْلٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "482",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْسَ نَصِيبَكَ مِنَ الدُّنْيَا وَأَحْسِنْ كَمَا أَحْسَنَ اللَّهُ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "483",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِي فَرَضَ عَلَيْكَ الْقُرْآنَ لَرَادُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "484",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ تَرْجُو أَنْ يُلْقَىٰ إِلَيْكَ الْكِتَابُ إِلَّا رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "485",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ آيَاتِ اللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنْزِلَتْ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "486",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ آيَاتِ اللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنْزِلَتْ إِلَيْكَ وَادْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Him",
        "pcklId": "487",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " كُلُّ شَيْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُ لَهُ الْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "يَأْتَمِرُونَ",
        "answer": "are taking counsel",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "yatamirūna",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا مُوسَىٰ إِنَّ الْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَأْتَمِرُ",
        "waznEnglish": "to consult",
        "waznTlit": "yatamiru",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْأَمْرَ",
        "answer": "the Commandment",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amra",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ بِجَانِبِ الْغَرْبِيِّ إِذْ قَضَيْنَا إِلَىٰ مُوسَى الْأَمْرَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْأَمْسِ",
        "answer": "the previous day",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 70,
        "tlit": "bil-amsi",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِذَا الَّذِي اسْتَنْصَرَهُ بِالْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُ",
        "rootWord": "أَمْس",
        "rootWordType": "noun",
        "wazn": "أَمْس",
        "waznEnglish": "yesterday, the previous day",
        "waznTlit": "ams",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْأَمْسِ",
        "answer": "yesterday",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 70,
        "tlit": "bil-amsi",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا مُوسَىٰ أَتُرِيدُ أَنْ تَقْتُلَنِي كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًا بِالْأَمْسِ",
        "rootWord": "أَمْس",
        "rootWordType": "noun",
        "wazn": "أَمْس",
        "waznEnglish": "yesterday, the previous day",
        "waznTlit": "ams",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْأَمْسِ",
        "answer": "the day before",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 70,
        "tlit": "bil-amsi",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَصْبَحَ الَّذِينَ تَمَنَّوْا مَكَانَهُ بِالْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أَمْس",
        "rootWordType": "noun",
        "wazn": "أَمْس",
        "waznEnglish": "yesterday, the previous day",
        "waznTlit": "ams",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمِّ",
        "answer": "(the) mother",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummi",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ أُمِّ مُوسَىٰ أَنْ أَرْضِعِيهِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمِّ",
        "answer": "(of the) mother",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummi",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَارِغًا إِنْ كَادَتْ لَتُبْدِي بِهِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمِّهِ",
        "answer": "his mother",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummihi",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَرَدَدْنَاهُ إِلَىٰ أُمِّهِ كَيْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمِّهَا",
        "answer": "their mother (town)",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummihā",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ الْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِي أُمِّهَا رَسُولًا",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَئِمَّةً",
        "answer": "leaders",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "a-immatan",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَنَجْعَلَهُمْ أَئِمَّةً وَنَجْعَلَهُمُ الْوَارِثِينَ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِمَام",
        "waznEnglish": "leader, guide, record, highway",
        "waznTlit": "imām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَئِمَّةً",
        "answer": "leaders",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "a-immatan",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَئِمَّةً يَدْعُونَ إِلَى النَّارِ وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ لَا يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِمَام",
        "waznEnglish": "leader, guide, record, highway",
        "waznTlit": "imām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةً",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatan",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا وَرَدَ مَاءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِنَ النَّاسِ يَسْقُونَ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "nation",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَنَزَعْنَا مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَمَّا",
        "answer": "But as for",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "fa-ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا مَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَعَسَىٰ أَنْ يَكُونَ مِنَ الْمُفْلِحِينَ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "who believe",
        "pcklId": "381",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " نَتْلُو عَلَيْكَ مِنْ نَبَإِ مُوسَىٰ وَفِرْعَوْنَ بِالْحَقِّ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "382",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِهِ هُمْ بِهِ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "We believe",
        "pcklId": "383",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوا آمَنَّا بِهِ إِنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّنَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآمَنَ",
        "answer": "and believed",
        "pcklId": "384",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "waāmana",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا مَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَعَسَىٰ أَنْ يَكُونَ مِنَ الْمُفْلِحِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنَ",
        "answer": "believes",
        "pcklId": "385",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmana",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيْلَكُمْ ثَوَابُ اللَّهِ خَيْرٌ لِمَنْ آمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْأَمِينُ",
        "answer": "the trustworthy",
        "pcklId": "580",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-amīnu",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ خَيْرَ مَنِ اسْتَأْجَرْتَ الْقَوِيُّ الْأَمِينُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amīn",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "آمِنًا",
        "answer": "secure",
        "pcklId": "591",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminan",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ نُمَكِّنْ لَهُمْ حَرَمًا آمِنًا يُجْبَىٰ إِلَيْهِ ثَمَرَاتُ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "āmin",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْآمِنِينَ",
        "answer": "the secure",
        "pcklId": "597",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-āminīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " يَا مُوسَىٰ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ الْآمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامِنِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "āminīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "786",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَنْ رَبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "787",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ وَنَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "آنَسَ",
        "answer": "he saw",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "ānasa",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَسَارَ بِأَهْلِهِ آنَسَ مِنْ جَانِبِ الطُّورِ نَارًا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَانَسَ",
        "waznEnglish": "to perceive",
        "waznTlit": "ānasa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آنَسْتُ",
        "answer": "[I] perceive",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "ānastu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قَالَ لِأَهْلِهِ امْكُثُوا إِنِّي آنَسْتُ نَارًا لَعَلِّي آتِيكُمْ مِنْهَا بِخَبَرٍ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَانَسَ",
        "waznEnglish": "to perceive",
        "waznTlit": "ānasa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَهْلَهَا",
        "answer": "its people",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlahā",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِي الْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُ لَكُمْ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِهَا",
        "answer": "its people",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlihā",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَدَخَلَ الْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِنْ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَهْلِهِ",
        "answer": "with his family",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "bi-ahlihi",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى الْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِ آنَسَ مِنْ جَانِبِ الطُّورِ نَارًا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأَهْلِهِ",
        "answer": "to his family",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "li-ahlihi",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ لِأَهْلِهِ امْكُثُوا إِنِّي آنَسْتُ نَارًا لَعَلِّي آتِيكُمْ مِنْهَا بِخَبَرٍ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ ثَاوِيًا فِي أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَهْلُهَا",
        "answer": "while their people",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahluhā",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنَّا مُهْلِكِي الْقُرَىٰ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَالِمُونَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأُولَىٰ",
        "answer": "former",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-ūlā",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ مِنْ بَعْدِ مَا أَهْلَكْنَا الْقُرُونَ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأُولَىٰ",
        "answer": "the first",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-ūlā",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ الْحَمْدُ فِي الْأُولَىٰ وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِي آبَائِنَا الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أُولِي",
        "answer": "possessors of great strength",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulī",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ مِنَ الْكُنُوزِ مَا إِنَّ مَفَاتِحَهُ لَتَنُوءُ بِالْعُصْبَةِ أُولِي الْقُوَّةِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آلُ",
        "answer": "(the) family",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ālu",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَالْتَقَطَهُ آلُ فِرْعَوْنَ لِيَكُونَ لَهُمْ عَدُوًّا وَحَزَنًا",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتُ",
        "answer": "(are the) Verses",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātu",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ الْمُبِينِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Through Our Signs",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَلَا يَصِلُونَ إِلَيْكُمَا بِآيَاتِنَا أَنْتُمَا وَمَنِ اتَّبَعَكُمَا الْغَالِبُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "with Our Signs",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا بَيِّنَاتٍ قَالُوا مَا هَٰذَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ ثَاوِيًا فِي أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِكَ",
        "answer": "Your Verses",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātika",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِي أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Verses",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ آيَاتِ اللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنْزِلَتْ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَتُبْدِي",
        "answer": "(to) disclosing",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "latub'dī",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنْ كَادَتْ لَتُبْدِي بِهِ لَوْلَا أَنْ رَبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْدِىَ",
        "waznEnglish": "to reveal, to disclose",
        "waznTlit": "yub'diya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَبَرَّأْنَا",
        "answer": "We declare our innocence",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "tabarranā",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَغْوَيْنَاهُمْ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَا إِلَيْكَ مَا كَانُوا إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَرَّأَ",
        "waznEnglish": "to disown",
        "waznTlit": "tabarra-a",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "الْمُبَارَكَةِ",
        "answer": "blessed",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "l-mubārakati",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَتَاهَا نُودِيَ مِنْ شَاطِئِ الْوَادِ الْأَيْمَنِ فِي الْبُقْعَةِ الْمُبَارَكَةِ مِنَ الشَّجَرَةِ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبَٰرَكَة",
        "waznEnglish": "We blessed",
        "waznTlit": "mubārakat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بُرْهَانَانِ",
        "answer": "(are) two evidences",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 120,
        "tlit": "bur'hānāni",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَذَانِكَ بُرْهَانَانِ مِنْ رَبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "ب ر ه ن",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ب ر ه ن",
        "waznEnglish": "your proof",
        "waznTlit": "bā rā hā nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُرْهَانَكُمْ",
        "answer": "your proof",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 120,
        "tlit": "bur'hānakum",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَنَزَعْنَا مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ",
        "rootWord": "ب ر ه ن",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ب ر ه ن",
        "waznEnglish": "your proof",
        "waznTlit": "bā rā hā nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَبْسُطُ",
        "answer": "extends",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "yabsuṭu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيْكَأَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَسَطَ",
        "waznEnglish": "to extend, to stretch",
        "waznTlit": "basaṭa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَبَصُرَتْ",
        "answer": "So she watched",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "fabaṣurat",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالَتْ لِأُخْتِهِ قُصِّيهِ فَبَصُرَتْ بِهِ عَنْ جُنُبٍ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصُرَتْ",
        "waznEnglish": "to perceive, to watch",
        "waznTlit": "baṣurat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُبْصِرُونَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "tub'ṣirūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بَصَائِرَ",
        "answer": "(as) an enlightenment",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣāira",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " بَصَائِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِيرَة",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَطِرَتْ",
        "answer": "which exulted",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 133,
        "tlit": "baṭirat",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَرْيَةٍ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا",
        "rootWord": "ب ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطِرَتْ",
        "waznEnglish": "to take lightly",
        "waznTlit": "baṭirat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَبْطِشَ",
        "answer": "strike",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 134,
        "tlit": "yabṭisha",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَنْ أَرَادَ أَنْ يَبْطِشَ بِالَّذِي هُوَ عَدُوٌّ لَهُمَا قَالَ يَا مُوسَىٰ أَتُرِيدُ أَنْ تَقْتُلَنِي",
        "rootWord": "ب ط ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطَشْ",
        "waznEnglish": "to seize",
        "waznTlit": "baṭash",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَبْعَثَ",
        "answer": "He (had) sent",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yabʿatha",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ الْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِي أُمِّهَا رَسُولًا",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after [what]",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ مِنْ بَعْدِ مَا أَهْلَكْنَا الْقُرُونَ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِمْ",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihim",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَتِلْكَ مَسَاكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَنْ مِنْ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ آيَاتِ اللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنْزِلَتْ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَبَغَىٰ",
        "answer": "but he oppressed",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "fabaghā",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ قَارُونَ كَانَ مِنْ قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَبْغِ",
        "answer": "seek",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "tabghi",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَأَحْسِنْ كَمَا أَحْسَنَ اللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ الْفَسَادَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَبْتَغِي",
        "answer": "we seek",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "nabtaghī",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَنَا أَعْمَالُنَا وَلَكُمْ أَعْمَالُكُمْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ لَا نَبْتَغِي الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَلِتَبْتَغُوا",
        "answer": "and that you may seek",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "walitabtaghū",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمِنْ رَحْمَتِهِ جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَابْتَغِ",
        "answer": "But seek",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "wa-ib'taghi",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَابْتَغِ فِيمَا آتَاكَ اللَّهُ الدَّارَ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْبُقْعَةِ",
        "answer": "the place even",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 148,
        "tlit": "l-buq'ʿati",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَتَاهَا نُودِيَ مِنْ شَاطِئِ الْوَادِ الْأَيْمَنِ فِي الْبُقْعَةِ",
        "rootWord": "ب ق ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ق ع",
        "waznEnglish": "the place even",
        "waznTlit": "bā qāf ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَبْقَىٰ",
        "answer": "and more lasting",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 150,
        "tlit": "wa-abqā",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
        "rootWord": "ب ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "remained",
        "waznTlit": "abqā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَلَغَ",
        "answer": "he reached",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balagha",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُ وَاسْتَوَىٰ آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَبْنَاءَهُمْ",
        "answer": "their sons",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "abnāahum",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَسْتَضْعِفُ طَائِفَةً مِنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَاءَهُمْ وَيَسْتَحْيِي نِسَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ابْنَتَيَّ",
        "answer": "(of) my daughters",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ib'natayya",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي أُرِيدُ أَنْ أُنْكِحَكَ إِحْدَى ابْنَتَيَّ هَاتَيْنِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْنَت",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'nat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْتٍ",
        "answer": "(of) a house",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "baytin",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْضَاءَ",
        "answer": "white",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 171,
        "tlit": "bayḍāa",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اسْلُكْ يَدَكَ فِي جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "ب ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْيَض",
        "waznEnglish": "would become white",
        "waznTlit": "abyaḍ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَيْنِي",
        "answer": "(is) between me",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynī",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ ذَٰلِكَ بَيْنِي وَبَيْنَكَ أَيَّمَا الْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَانَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَكَ",
        "answer": "and between you",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynaka",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ ذَٰلِكَ بَيْنِي وَبَيْنَكَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيِّنَاتٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "388",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinātin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا بَيِّنَاتٍ قَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْمُبِينِ",
        "answer": "the clear",
        "pcklId": "434",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-mubīni",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ الْمُبِينِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clearly",
        "pcklId": "435",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ الشَّيْطَانِ إِنَّهُ عَدُوٌّ مُضِلٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "436",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قَالَ لَهُ مُوسَىٰ إِنَّكَ لَغَوِيٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "manifest",
        "pcklId": "437",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّي أَعْلَمُ مَنْ جَاءَ بِالْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَتْبَعْنَاهُمْ",
        "answer": "And We caused to follow them",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-atbaʿnāhum",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَتْبَعْنَاهُمْ فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ هُمْ مِنَ الْمَقْبُوحِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتْبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "atbaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "اتَّبَعَكُمَا",
        "answer": "follow you",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿakumā",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " بِآيَاتِنَا أَنْتُمَا وَمَنِ اتَّبَعَكُمَا الْغَالِبُونَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَنَتَّبِعَ",
        "answer": "so we (could have) followed",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fanattabiʿa",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ وَنَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَتَّبِعْهُ",
        "answer": "that I may follow it",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "attabiʿ'hu",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَا أَتَّبِعْهُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَّبِعُونَ",
        "answer": "they follow",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "yattabiʿūna",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ يَسْتَجِيبُوا لَكَ فَاعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّبَعَ",
        "answer": "follows",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿa",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ اتَّبَعَ هَوَاهُ بِغَيْرِ هُدًى مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "نَتَّبِعِ",
        "answer": "we follow",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "nattabiʿi",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا إِنْ نَتَّبِعِ الْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "نَتْلُو",
        "answer": "We recite",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "natlū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " نَتْلُو عَلَيْكَ مِنْ نَبَإِ مُوسَىٰ وَفِرْعَوْنَ بِالْحَقِّ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَتْلُو",
        "answer": "reciting",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tatlū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ ثَاوِيًا فِي أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُتْلَىٰ",
        "answer": "it is recited",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "yut'lā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوا آمَنَّا بِهِ إِنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّنَا",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَتْلُو",
        "answer": "reciting",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "yatlū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ الْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِي أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتْمَمْتَ",
        "answer": "you complete",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 189,
        "tlit": "atmamta",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِنْدِكَ",
        "rootWord": "ت م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَمَّ",
        "waznEnglish": "to fulfill, to complete, to perfect",
        "waznTlit": "atamma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَابَ",
        "answer": "repented",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tāba",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا مَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَعَسَىٰ أَنْ يَكُونَ مِنَ الْمُفْلِحِينَ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ثَمَرَاتُ",
        "answer": "fruits",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "thamarātu",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ نُمَكِّنْ لَهُمْ حَرَمًا آمِنًا يُجْبَىٰ إِلَيْهِ ثَمَرَاتُ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَرَٰت",
        "waznEnglish": "it bears fruit",
        "waznTlit": "thamarāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثَمَانِيَ",
        "answer": "(for) eight",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 209,
        "tlit": "thamāniya",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " عَلَىٰ أَنْ تَأْجُرَنِي ثَمَانِيَ حِجَجٍ",
        "rootWord": "ث م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَٰنِى",
        "waznEnglish": "and the eight of them",
        "waznTlit": "thamānī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثَوَابُ",
        "answer": "(The) reward",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thawābu",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيْلَكُمْ ثَوَابُ اللَّهِ خَيْرٌ لِمَنْ آمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَوَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thawāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثَاوِيًا",
        "answer": "a dweller",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 213,
        "tlit": "thāwiyan",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ ثَاوِيًا فِي أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِنَا وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
        "rootWord": "ث و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَاوِي",
        "waznEnglish": "(is the) abode",
        "waznTlit": "thāwī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "جَبَّارًا",
        "answer": "a tyrant",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 218,
        "tlit": "jabbāran",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنْ تُرِيدُ إِلَّا أَنْ تَكُونَ جَبَّارًا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ج ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ب ر",
        "waznEnglish": "(of) tyrannical strength",
        "waznTlit": "jīm bā rā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُجْبَىٰ",
        "answer": "are brought",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 222,
        "tlit": "yuj'bā",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ نُمَكِّنْ لَهُمْ حَرَمًا آمِنًا يُجْبَىٰ إِلَيْهِ ثَمَرَاتُ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ج ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُجْبَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to bring, to gather",
        "waznTlit": "yuj'bā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَذْوَةٍ",
        "answer": "a burning wood",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 234,
        "tlit": "jadhwatin",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " لَعَلِّي آتِيكُمْ مِنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِنَ النَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
        "rootWord": "ج ذ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ذ و",
        "waznEnglish": "a burning wood",
        "waznTlit": "jīm dhāl wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْمُجْرِمِينَ",
        "answer": "(of) the criminals",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "lil'muj'rimīna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ بِمَا أَنْعَمْتَ عَلَيَّ فَلَنْ أَكُونَ ظَهِيرًا لِلْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمُونَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimūna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَلَا يُسْأَلُ عَنْ ذُنُوبِهِمُ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "نَجْزِي",
        "answer": "We reward",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "najzī",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُ وَاسْتَوَىٰ آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَجْزِيَكَ",
        "answer": "that he may reward you",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "liyajziyaka",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنَّ أَبِي يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُجْزَى",
        "answer": "will be recompensed",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "yuj'zā",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاءَ بِالسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى الَّذِينَ عَمِلُوا السَّيِّئَاتِ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and made",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِي الْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنَجْعَلَهُمْ",
        "answer": "and make them",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wanajʿalahum",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَنُرِيدُ أَنْ نَمُنَّ عَلَى الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا فِي الْأَرْضِ وَنَجْعَلَهُمْ أَئِمَّةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنَجْعَلَهُمُ",
        "answer": "and make them",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wanajʿalahumu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَنَجْعَلَهُمُ الْوَارِثِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنَجْعَلُ",
        "answer": "and We will make",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wanajʿalu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَانًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاجْعَلْ",
        "answer": "and make",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "fa-ij'ʿal",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَاجْعَلْ لِي صَرْحًا لَعَلِّي أَطَّلِعُ إِلَىٰ إِلَٰهِ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَاهُمْ",
        "answer": "And We made them",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnāhum",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَئِمَّةً يَدْعُونَ إِلَى النَّارِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "Allah made",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ اللَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِضِيَاءٍ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "Allah made",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ النَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "He made",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمِنْ رَحْمَتِهِ جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَجْعَلُهَا",
        "answer": "We assign it",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "najʿaluhā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تِلْكَ الدَّارُ الْآخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِي الْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَاعِلُوهُ",
        "answer": "and (will) make him",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajāʿilūhu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّا رَادُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَاعِل",
        "waznEnglish": "They put",
        "waznTlit": "jāʿil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "جَمْعًا",
        "answer": "(in) accumulation",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ اللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِنْ قَبْلِهِ مِنَ الْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمْع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُنُبٍ",
        "answer": "a distance",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "junubin",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالَتْ لِأُخْتِهِ قُصِّيهِ فَبَصُرَتْ بِهِ عَنْ جُنُبٍ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنُب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "junub",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَانِبِ",
        "answer": "(the) direction",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "jānibi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى الْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِ آنَسَ مِنْ جَانِبِ الطُّورِ نَارًا",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَانِب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "jānib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِجَانِبِ",
        "answer": "on (the) side",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "bijānibi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ بِجَانِبِ الْغَرْبِيِّ إِذْ قَضَيْنَا إِلَىٰ مُوسَى الْأَمْرَ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَانِب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "jānib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِجَانِبِ",
        "answer": "at (the) side",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "bijānibi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ بِجَانِبِ الطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِنْ رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَانِب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "jānib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَنَاحَكَ",
        "answer": "your hand",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "janāḥaka",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَاضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ الرَّهْبِ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "janāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَجُنُودَهُمَا",
        "answer": "and their hosts",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "wajunūdahumā",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَنُرِيَ فِرْعَوْنَ وَهَامَانَ وَجُنُودَهُمَا مِنْهُمْ مَا كَانُوا يَحْذَرُونَ",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَجُنُودَهُمَا",
        "answer": "and their hosts",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "wajunūdahumā",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِرْعَوْنَ وَهَامَانَ وَجُنُودَهُمَا كَانُوا خَاطِئِينَ",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَجُنُودُهُ",
        "answer": "and his hosts",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "wajunūduhu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاسْتَكْبَرَ هُوَ وَجُنُودُهُ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَجُنُودَهُ",
        "answer": "and his hosts",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "wajunūdahu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَخَذْنَاهُ وَجُنُودَهُ فَنَبَذْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَانٌّ",
        "answer": "(were) a snake",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jānnun",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَآهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَانٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَآنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jānn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْجَاهِلِينَ",
        "answer": "the ignorant",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "l-jāhilīna",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَنَا أَعْمَالُنَا وَلَكُمْ أَعْمَالُكُمْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ لَا نَبْتَغِي الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَاهِل",
        "waznEnglish": "(are) ignorant",
        "waznTlit": "jāhil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَجَبْتُمُ",
        "answer": "did you answer",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "ajabtumu",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ مَاذَا أَجَبْتُمُ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُجِيبَت",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "ujībat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَجِيبُوا",
        "answer": "they respond",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "yastajībū",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ يَسْتَجِيبُوا لَكَ فَاعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَجِيبُوا",
        "answer": "they will respond",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "yastajībū",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ ادْعُوا شُرَكَاءَكُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا لَهُمْ وَرَأَوُا الْعَذَابَ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "وَجَاءَ",
        "answer": "And came",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَاءَ رَجُلٌ مِنْ أَقْصَى الْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَجَاءَتْهُ",
        "answer": "Then came to him",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "fajāathu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَجَاءَتْهُ إِحْدَاهُمَا تَمْشِي عَلَى اسْتِحْيَاءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِي يَدْعُوكَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُ",
        "answer": "he came to him",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُ وَقَصَّ عَلَيْهِ الْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا بَيِّنَاتٍ قَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُفْتَرًى",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "has come",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّي أَعْلَمُ بِمَنْ جَاءَ بِالْهُدَىٰ مِنْ عِنْدِهِ وَمَنْ تَكُونُ لَهُ عَاقِبَةُ الدَّارِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمُ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahumu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا لَوْلَا أُوتِيَ مِثْلَ مَا أُوتِيَ مُوسَىٰ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا بِمَا أُوتِيَ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَنْ جَاءَ بِالْحَسَنَةِ فَلَهُ خَيْرٌ مِنْهَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاءَ بِالسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى الَّذِينَ عَمِلُوا السَّيِّئَاتِ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّي أَعْلَمُ مَنْ جَاءَ بِالْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَيْبِكَ",
        "answer": "your bosom",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 282,
        "tlit": "jaybika",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " اسْلُكْ يَدَكَ فِي جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "ج ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي ب",
        "waznEnglish": "their bosoms",
        "waznTlit": "jīm yā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحْبَبْتَ",
        "answer": "you love",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "aḥbabta",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَا تَهْدِي مَنْ أَحْبَبْتَ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُ قَوْمُهُ لَا تَفْرَحْ إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْفَرِحِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْغِ الْفَسَادَ فِي الْأَرْضِ إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حِجَجٍ",
        "answer": "years",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "ḥijajin",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " عَلَىٰ أَنْ تَأْجُرَنِي ثَمَانِيَ حِجَجٍ",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِجَج",
        "waznEnglish": "performs Hajj",
        "waznTlit": "ḥijaj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَحْذَرُونَ",
        "answer": "fearing",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 300,
        "tlit": "yaḥdharūna",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَنُرِيَ فِرْعَوْنَ وَهَامَانَ وَجُنُودَهُمَا مِنْهُمْ مَا كَانُوا يَحْذَرُونَ",
        "rootWord": "ح ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْذَرُ",
        "waznEnglish": "to fear, to beware",
        "waznTlit": "yaḥdharu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَحَرَّمْنَا",
        "answer": "And We had forbidden",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "waḥarramnā",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ الْمَرَاضِعَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "حَرَمًا",
        "answer": "a sanctuary",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥaraman",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ نُمَكِّنْ لَهُمْ حَرَمًا آمِنًا يُجْبَىٰ إِلَيْهِ ثَمَرَاتُ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَام",
        "waznEnglish": "He has forbidden",
        "waznTlit": "ḥarām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَحْزَنِي",
        "answer": "grieve",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "taḥzanī",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِي الْيَمِّ وَلَا تَخَافِي وَلَا تَحْزَنِي",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَحْزَنَ",
        "answer": "she may grieve",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "taḥzana",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَرَدَدْنَاهُ إِلَىٰ أُمِّهِ كَيْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَحَزَنًا",
        "answer": "and a grief",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "waḥazanan",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَالْتَقَطَهُ آلُ فِرْعَوْنَ لِيَكُونَ لَهُمْ عَدُوًّا وَحَزَنًا",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَزَن",
        "waznEnglish": "will grieve",
        "waznTlit": "ḥazan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَحْسِنْ",
        "answer": "And do good",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "wa-aḥsin",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَحْسِنْ كَمَا أَحْسَنَ اللَّهُ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنَ",
        "answer": "Allah has been good",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsana",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْسَ نَصِيبَكَ مِنَ الدُّنْيَا وَأَحْسِنْ كَمَا أَحْسَنَ اللَّهُ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حَسَنًا",
        "answer": "good",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ وَعَدْنَاهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَاقِيهِ كَمَنْ مَتَّعْنَاهُ مَتَاعَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasan",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَسَنَةِ",
        "answer": "with good ",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "bil-ḥasanati",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يُؤْتَوْنَ أَجْرَهُمْ مَرَّتَيْنِ بِمَا صَبَرُوا وَيَدْرَءُونَ بِالْحَسَنَةِ السَّيِّئَةَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَسَنَةِ",
        "answer": "with a good (deed)",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "bil-ḥasanati",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَنْ جَاءَ بِالْحَسَنَةِ فَلَهُ خَيْرٌ مِنْهَا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "the good-doers",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-muḥ'sinīna",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُ وَاسْتَوَىٰ آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُحْضَرِينَ",
        "answer": "those presented",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 330,
        "tlit": "l-muḥ'ḍarīna",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ثُمَّ هُوَ يَوْمَ الْقِيَامَةِ مِنَ الْمُحْضَرِينَ",
        "rootWord": "ح ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّحْضَر",
        "waznEnglish": "came to",
        "waznTlit": "muḥ'ḍar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "حَظٍّ",
        "answer": "(of) fortune",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 336,
        "tlit": "ḥaẓẓin",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " يَا لَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَا أُوتِيَ قَارُونُ إِنَّهُ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ح ظ ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ظ ظ",
        "waznEnglish": "any portion",
        "waznTlit": "ḥā ẓā ẓā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَقَّ",
        "answer": "(has) come true",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ الْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ أَغْوَيْنَا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to prove true",
        "waznTlit": "ḥaqqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " نَتْلُو عَلَيْكَ مِنْ نَبَإِ مُوسَىٰ وَفِرْعَوْنَ بِالْحَقِّ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَقٌّ",
        "answer": "(is) true",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqun",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "right",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاسْتَكْبَرَ هُوَ وَجُنُودُهُ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا لَوْلَا أُوتِيَ مِثْلَ مَا أُوتِيَ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(is) the truth",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوا آمَنَّا بِهِ إِنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّنَا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَعَلِمُوا أَنَّ الْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حُكْمًا",
        "answer": "wisdom",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥuk'man",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُ وَاسْتَوَىٰ آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحُكْمُ",
        "answer": "(is) the Decision",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥuk'mu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَهُ الْحَمْدُ فِي الْأُولَىٰ وَالْآخِرَةِ وَلَهُ الْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحُكْمُ",
        "answer": "(is) the Decision",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥuk'mu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " كُلُّ شَيْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُ لَهُ الْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "(are due) all praises",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَهُ الْحَمْدُ فِي الْأُولَىٰ وَالْآخِرَةِ وَلَهُ الْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حِينِ",
        "answer": "a time",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīni",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَدَخَلَ الْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِنْ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَحْيِي",
        "answer": "and letting live",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "wayastaḥyī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يُذَبِّحُ أَبْنَاءَهُمْ وَيَسْتَحْيِي نِسَاءَهُمْ إِنَّهُ كَانَ مِنَ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَحْىِۦٓ",
        "waznEnglish": "to let live, to be shy, to be ashamed",
        "waznTlit": "yastaḥyī",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "(of the) life",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا أُوتِيتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَمَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَزِينَتُهَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "(of the) life",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ وَعَدْنَاهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَاقِيهِ كَمَنْ مَتَّعْنَاهُ مَتَاعَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةَ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayata",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ يُرِيدُونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا يَا لَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَا أُوتِيَ قَارُونُ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اسْتِحْيَاءٍ",
        "answer": "shyness",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "is'tiḥ'yāin",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَجَاءَتْهُ إِحْدَاهُمَا تَمْشِي عَلَى اسْتِحْيَاءٍ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتِحْيَآء",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "is'tiḥ'yā",
        "waznType": "Verbal noun (form X)"
    },
    {
        "question": "بِخَبَرٍ",
        "answer": "some information",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "bikhabarin",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " قَالَ لِأَهْلِهِ امْكُثُوا إِنِّي آنَسْتُ نَارًا لَعَلِّي آتِيكُمْ مِنْهَا بِخَبَرٍ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبَر",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاخْرُجْ",
        "answer": "so leave",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fa-ukh'ruj",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَاخْرُجْ إِنِّي لَكَ مِنَ النَّاصِحِينَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَخَرَجَ",
        "answer": "So he left",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fakharaja",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَخَرَجَ مِنْهَا خَائِفًا يَتَرَقَّبُ قَالَ رَبِّ نَجِّنِي مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَخْرُجْ",
        "answer": "it will come forth",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "takhruj",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اسْلُكْ يَدَكَ فِي جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَخَرَجَ",
        "answer": "So he went forth",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fakharaja",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِ فِي زِينَتِهِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَخَسَفْنَا",
        "answer": "Then We caused to swallow up",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 407,
        "tlit": "fakhasafnā",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَخَسَفْنَا بِهِ وَبِدَارِهِ الْأَرْضَ",
        "rootWord": "خ س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ س ف",
        "waznEnglish": "to cause to swallow",
        "waznTlit": "khā sīn fā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَخَسَفَ",
        "answer": "He would have caused it to swallow us",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 407,
        "tlit": "lakhasafa",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَنْ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا",
        "rootWord": "خ س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ س ف",
        "waznEnglish": "to cause to swallow",
        "waznTlit": "khā sīn fā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَاطِئِينَ",
        "answer": "sinners",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 417,
        "tlit": "khāṭiīna",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِرْعَوْنَ وَهَامَانَ وَجُنُودَهُمَا كَانُوا خَاطِئِينَ",
        "rootWord": "خ ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰطِـِٔين",
        "waznEnglish": "we err",
        "waznTlit": "khāṭiīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَطْبُكُمَا",
        "answer": "(is the) matter with both of you",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 418,
        "tlit": "khaṭbukumā",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِي حَتَّىٰ يُصْدِرَ الرِّعَاءُ",
        "rootWord": "خ ط ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَطْب",
        "waznEnglish": "address Me",
        "waznTlit": "khaṭb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُتَخَطَّفْ",
        "answer": "we would be swept",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 420,
        "tlit": "nutakhaṭṭaf",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا إِنْ نَتَّبِعِ الْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَا",
        "rootWord": "خ ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَخَطَّفَ",
        "waznEnglish": "to do away with, to sweep, to take away",
        "waznTlit": "yatakhaṭṭafa",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَخْلُقُ",
        "answer": "creates",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yakhluqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ وَيَخْتَارُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خِفْتِ",
        "answer": "you fear",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khif'ti",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِي الْيَمِّ وَلَا تَخَافِي وَلَا تَحْزَنِي",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَخَافِي",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhāfī",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِي الْيَمِّ وَلَا تَخَافِي وَلَا تَحْزَنِي",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَخَفْ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhaf",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُ وَقَصَّ عَلَيْهِ الْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَخَفْ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhaf",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " يَا مُوسَىٰ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ الْآمِنِينَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَخَافُ",
        "answer": "and I fear",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "fa-akhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي قَتَلْتُ مِنْهُمْ نَفْسًا فَأَخَافُ أَنْ يَقْتُلُونِ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "I fear",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأَرْسِلْهُ مَعِيَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِي إِنِّي أَخَافُ أَنْ يُكَذِّبُونِ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَائِفًا",
        "answer": "fearful",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khāifan",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَصْبَحَ فِي الْمَدِينَةِ خَائِفًا يَتَرَقَّبُ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَآئِف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khāif",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَائِفًا",
        "answer": "fearing",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khāifan",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَخَرَجَ مِنْهَا خَائِفًا يَتَرَقَّبُ قَالَ رَبِّ نَجِّنِي مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَآئِف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khāif",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَيَخْتَارُ",
        "answer": "and chooses",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "wayakhtāru",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ وَيَخْتَارُ مَا كَانَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَارَ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "ikh'tāra",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٍ",
        "answer": "good",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrin",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَقَالَ رَبِّ إِنِّي لِمَا أَنْزَلْتَ إِلَيَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرَ",
        "answer": "(the) best",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayra",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ خَيْرَ مَنِ اسْتَأْجَرْتَ الْقَوِيُّ الْأَمِينُ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(will be) better",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَنْ جَاءَ بِالْحَسَنَةِ فَلَهُ خَيْرٌ مِنْهَا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيْلَكُمْ ثَوَابُ اللَّهِ خَيْرٌ لِمَنْ آمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْخِيَرَةُ",
        "answer": "the choice",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "l-khiyaratu",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ وَيَخْتَارُ مَا كَانَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِيَرَة",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khiyarat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُدْبِرًا",
        "answer": "(in) flight",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "mud'biran",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَآهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَانٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُدْبِر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "mud'bir",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَدَخَلَ",
        "answer": "And he entered",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wadakhala",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَدَخَلَ الْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِنْ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَدْرَءُونَ",
        "answer": "and they repel",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 463,
        "tlit": "wayadraūna",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يُؤْتَوْنَ أَجْرَهُمْ مَرَّتَيْنِ بِمَا صَبَرُوا وَيَدْرَءُونَ بِالْحَسَنَةِ السَّيِّئَةَ",
        "rootWord": "د ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَدْرَؤُا۟",
        "waznEnglish": "to avert, to repel, to prevent",
        "waznTlit": "yadra-u",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُوكَ",
        "answer": "calls you",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūka",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنَّ أَبِي يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "inviting",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَئِمَّةً يَدْعُونَ إِلَى النَّارِ وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ لَا يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ادْعُوا",
        "answer": "Call",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "id'ʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ ادْعُوا شُرَكَاءَكُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا لَهُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَدَعَوْهُمْ",
        "answer": "And they will call them",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "fadaʿawhum",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ ادْعُوا شُرَكَاءَكُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا لَهُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَادْعُ",
        "answer": "And invite (people)",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "wa-ud'ʿu",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ آيَاتِ اللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنْزِلَتْ إِلَيْكَ وَادْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَدْعُ",
        "answer": "invoke",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿu",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَدُلُّكُمْ",
        "answer": "direct you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 480,
        "tlit": "adullukum",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُ لَكُمْ",
        "rootWord": "د ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَلَّ",
        "waznEnglish": "to indicate, to show, to direct",
        "waznTlit": "dalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أُوتِيتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَمَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَزِينَتُهَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ وَعَدْنَاهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَاقِيهِ كَمَنْ مَتَّعْنَاهُ مَتَاعَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ يُرِيدُونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا يَا لَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَا أُوتِيَ قَارُونُ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "world",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَتْبَعْنَاهُمْ فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ هُمْ مِنَ الْمَقْبُوحِينَ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَابْتَغِ فِيمَا آتَاكَ اللَّهُ الدَّارَ الْآخِرَةَ وَلَا تَنْسَ نَصِيبَكَ مِنَ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدَّارِ",
        "answer": "the good end in the Hereafter",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "l-dāri",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّي أَعْلَمُ بِمَنْ جَاءَ بِالْهُدَىٰ مِنْ عِنْدِهِ وَمَنْ تَكُونُ لَهُ عَاقِبَةُ الدَّارِ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدَّارَ",
        "answer": "the home",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "l-dāra",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَابْتَغِ فِيمَا آتَاكَ اللَّهُ الدَّارَ الْآخِرَةَ وَلَا تَنْسَ نَصِيبَكَ مِنَ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبِدَارِهِ",
        "answer": "and his home",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "wabidārihi",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَخَسَفْنَا بِهِ وَبِدَارِهِ الْأَرْضَ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدَّارُ",
        "answer": "the Home",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "l-dāru",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تِلْكَ الدَّارُ الْآخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِي الْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دُونِهِمُ",
        "answer": "besides them",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihimu",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَوَجَدَ مِنْ دُونِهِمُ امْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ لَهُ مِنْ فِئَةٍ يَنْصُرُونَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُذَبِّحُ",
        "answer": "slaughtering",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 502,
        "tlit": "yudhabbiḥu",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَسْتَضْعِفُ طَائِفَةً مِنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَاءَهُمْ وَيَسْتَحْيِي نِسَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ذ ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُذَبِّحُ",
        "waznEnglish": "to slaughter",
        "waznTlit": "yudhabbiḥu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَتَذَكَّرُونَ",
        "answer": "remember",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yatadhakkarūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " بَصَائِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَتَذَكَّرُونَ",
        "answer": "remember",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yatadhakkarūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أَتَاهُمْ مِنْ نَذِيرٍ مِنْ قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَتَذَكَّرُونَ",
        "answer": "remember",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yatadhakkarūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ وَصَّلْنَا لَهُمُ الْقَوْلَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "ذُنُوبِهِمُ",
        "answer": "their sins",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "dhunūbihimu",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَلَا يُسْأَلُ عَنْ ذُنُوبِهِمُ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَذُودَانِ",
        "answer": "keeping back",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 518,
        "tlit": "tadhūdāni",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَوَجَدَ مِنْ دُونِهِمُ امْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ",
        "rootWord": "ذ و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ و د",
        "waznEnglish": "to keep back",
        "waznTlit": "dhāl wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَآهَا",
        "answer": "he saw it",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "raāhā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَآهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَانٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرَأَوُا",
        "answer": "and they will see",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "wara-awū",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا لَهُمْ وَرَأَوُا الْعَذَابَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتُمْ",
        "answer": "Have you seen",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-aytum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ اللَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتُمْ",
        "answer": "Have you seen",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-aytum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ النَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنُرِيَ",
        "answer": "and show",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "wanuriya",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَنُرِيَ فِرْعَوْنَ وَهَامَانَ وَجُنُودَهُمَا مِنْهُمْ مَا كَانُوا يَحْذَرُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "613",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي ظَلَمْتُ نَفْسِي فَاغْفِرْ لِي فَغَفَرَ لَهُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "614",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ بِمَا أَنْعَمْتَ عَلَيَّ فَلَنْ أَكُونَ ظَهِيرًا لِلْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "615",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَخَرَجَ مِنْهَا خَائِفًا يَتَرَقَّبُ قَالَ رَبِّ نَجِّنِي مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "616",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا تَوَجَّهَ تِلْقَاءَ مَدْيَنَ قَالَ عَسَىٰ رَبِّي أَنْ يَهْدِيَنِي سَوَاءَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "617",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَقَالَ رَبِّ إِنِّي لِمَا أَنْزَلْتَ إِلَيَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "618",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " يَا مُوسَىٰ إِنِّي أَنَا اللَّهُ رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "619",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَذَانِكَ بُرْهَانَانِ مِنْ رَبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "620",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي قَتَلْتُ مِنْهُمْ نَفْسًا فَأَخَافُ أَنْ يَقْتُلُونِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "621",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّي أَعْلَمُ بِمَنْ جَاءَ بِالْهُدَىٰ مِنْ عِنْدِهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "622",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ بِجَانِبِ الطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِنْ رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "623",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّنَا",
        "answer": "our Lord",
        "pcklId": "624",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbinā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوا آمَنَّا بِهِ إِنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّنَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "625",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ الْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِي أُمِّهَا رَسُولًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "626",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ أَغْوَيْنَا أَغْوَيْنَاهُمْ كَمَا غَوَيْنَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبُّكَ",
        "answer": "And your Lord",
        "pcklId": "627",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ وَيَخْتَارُ مَا كَانَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبُّكَ",
        "answer": "And your Lord",
        "pcklId": "628",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ يَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "629",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّي أَعْلَمُ مَنْ جَاءَ بِالْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "630",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ تَرْجُو أَنْ يُلْقَىٰ إِلَيْكَ الْكِتَابُ إِلَّا رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "631",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَادْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَطْنَا",
        "answer": "We strengthened",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 527,
        "tlit": "rabaṭnā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنْ كَادَتْ لَتُبْدِي بِهِ لَوْلَا أَنْ رَبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ر ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّبَطْ",
        "waznEnglish": "to strengthen, to make firm",
        "waznTlit": "rabaṭ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُرْجَعُونَ",
        "answer": "will be returned",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yur'jaʿūna",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَظَنُّوا أَنَّهُمْ إِلَيْنَا لَا يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُونَ",
        "answer": "you will be returned",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿūna",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَهُ الْحَمْدُ فِي الْأُولَىٰ وَالْآخِرَةِ وَلَهُ الْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُونَ",
        "answer": "you will be returned",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿūna",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " كُلُّ شَيْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُ لَهُ الْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَجُلَيْنِ",
        "answer": "two men",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulayni",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِنْ شِيعَتِهِ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَجُلٌ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulun",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَجَاءَ رَجُلٌ مِنْ أَقْصَى الْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَا مُوسَىٰ إِنَّ الْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَرْجُو",
        "answer": "expecting",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "tarjū",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ تَرْجُو أَنْ يُلْقَىٰ إِلَيْكَ الْكِتَابُ إِلَّا رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةً",
        "answer": "and mercy",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " بَصَائِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "(as) a mercy",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ بِجَانِبِ الطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِنْ رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِهِ",
        "answer": "His Mercy",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatihi",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمِنْ رَحْمَتِهِ جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "(as) a mercy",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ تَرْجُو أَنْ يُلْقَىٰ إِلَيْكَ الْكِتَابُ إِلَّا رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي ظَلَمْتُ نَفْسِي فَاغْفِرْ لِي فَغَفَرَ لَهُ إِنَّهُ هُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رِدْءًا",
        "answer": "(as) a helper",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 546,
        "tlit": "rid'an",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَخِي هَارُونُ هُوَ أَفْصَحُ مِنِّي لِسَانًا فَأَرْسِلْهُ مَعِيَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِي",
        "rootWord": "ر د أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر د أ",
        "waznEnglish": "(as) a helper",
        "waznTlit": "rā dāl hamza",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرَدَدْنَاهُ",
        "answer": "So We restored him",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "faradadnāhu",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَرَدَدْنَاهُ إِلَىٰ أُمِّهِ كَيْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَادُّوهُ",
        "answer": "(will) restore him",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "rāddūhu",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنَّا رَادُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَآدّ",
        "waznEnglish": "they will be sent back",
        "waznTlit": "rādd",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "لَرَادُّكَ",
        "answer": "(will) surely take you back",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "larādduka",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِي فَرَضَ عَلَيْكَ الْقُرْآنَ لَرَادُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَآدّ",
        "waznEnglish": "they will be sent back",
        "waznTlit": "rādd",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "رَزَقْنَاهُمْ",
        "answer": "We have provided them",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqnāhum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَدْرَءُونَ بِالْحَسَنَةِ السَّيِّئَةَ وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رِزْقًا",
        "answer": "a provision",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qan",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ نُمَكِّنْ لَهُمْ حَرَمًا آمِنًا يُجْبَىٰ إِلَيْهِ ثَمَرَاتُ كُلِّ شَيْءٍ رِزْقًا مِنْ لَدُنَّا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرِّزْقَ",
        "answer": "the provision",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-riz'qa",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيْكَأَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَرْسِلْهُ",
        "answer": "so send him",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "fa-arsil'hu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَرْسِلْهُ مَعِيَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِي",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْتَ",
        "answer": "You sent",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalta",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ وَنَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "353",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "354",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ الْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِي أُمِّهَا رَسُولًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُرْسِلِينَ",
        "answer": "the Senders",
        "pcklId": "472",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "mur'silīna",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُرْسِل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sil",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلِينَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "497",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salīna",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنَّا رَادُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلِينَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "498",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salīna",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ مَاذَا أَجَبْتُمُ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَرْضِعِيهِ",
        "answer": "Suckle him",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 560,
        "tlit": "arḍiʿīhi",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ أُمِّ مُوسَىٰ أَنْ أَرْضِعِيهِ",
        "rootWord": "ر ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْضَعَتْ",
        "waznEnglish": "to nurse, to suckle",
        "waznTlit": "arḍaʿat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمَرَاضِعَ",
        "answer": "the wet nurses",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 560,
        "tlit": "l-marāḍiʿa",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ الْمَرَاضِعَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ر ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَاضِع",
        "waznEnglish": "shall suckle",
        "waznTlit": "marāḍiʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرِّعَاءُ",
        "answer": "the shepherds",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 565,
        "tlit": "l-riʿāu",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِي حَتَّىٰ يُصْدِرَ الرِّعَاءُ",
        "rootWord": "ر ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِّعَآء",
        "waznEnglish": "and pasture",
        "waznTlit": "riʿā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "يَتَرَقَّبُ",
        "answer": "(and) was vigilant",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 575,
        "tlit": "yataraqqabu",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَصْبَحَ فِي الْمَدِينَةِ خَائِفًا يَتَرَقَّبُ",
        "rootWord": "ر ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَرَقَّبُ",
        "waznEnglish": "to be vigilant",
        "waznTlit": "yataraqqabu",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَتَرَقَّبُ",
        "answer": "(and) vigilant",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 575,
        "tlit": "yataraqqabu",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَخَرَجَ مِنْهَا خَائِفًا يَتَرَقَّبُ",
        "rootWord": "ر ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَرَقَّبُ",
        "waznEnglish": "to be vigilant",
        "waznTlit": "yataraqqabu",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "الرَّهْبِ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 594,
        "tlit": "l-rahbi",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَاضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ الرَّهْبِ",
        "rootWord": "ر ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّهْب",
        "waznEnglish": "fear [Me]",
        "waznTlit": "rahb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنُرِيدُ",
        "answer": "And We wanted",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "wanurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَنُرِيدُ أَنْ نَمُنَّ عَلَى الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرَادَ",
        "answer": "he wanted",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "arāda",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَنْ أَرَادَ أَنْ يَبْطِشَ بِالَّذِي هُوَ عَدُوٌّ لَهُمَا قَالَ يَا مُوسَىٰ أَتُرِيدُ أَنْ تَقْتُلَنِي كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًا بِالْأَمْسِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَتُرِيدُ",
        "answer": "Do you intend",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "aturīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَتُرِيدُ أَنْ تَقْتُلَنِي كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًا بِالْأَمْسِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُرِيدُ",
        "answer": "you want",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "turīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنْ تُرِيدُ إِلَّا أَنْ تَكُونَ جَبَّارًا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُرِيدُ",
        "answer": "you want",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "turīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَمَا تُرِيدُ أَنْ تَكُونَ مِنَ الْمُصْلِحِينَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُرِيدُ",
        "answer": "[I] wish",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "urīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي أُرِيدُ أَنْ أُنْكِحَكَ إِحْدَى ابْنَتَيَّ هَاتَيْنِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُرِيدُ",
        "answer": "I wish",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "urīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَا أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِي إِنْ شَاءَ اللَّهُ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُونَ",
        "answer": "desire",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ يُرِيدُونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا يَا لَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَا أُوتِيَ قَارُونُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُونَ",
        "answer": "desire",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِي الْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَزْعُمُونَ",
        "answer": "claim",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 620,
        "tlit": "tazʿumūna",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ز ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَعَمَ",
        "waznEnglish": "to claim",
        "waznTlit": "zaʿama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَزْعُمُونَ",
        "answer": "claim",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 620,
        "tlit": "tazʿumūna",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ز ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَعَمَ",
        "waznEnglish": "to claim",
        "waznTlit": "zaʿama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَزِينَتُهَا",
        "answer": "and its adornment",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "wazīnatuhā",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أُوتِيتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَمَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَزِينَتُهَا",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زِينَتِهِ",
        "answer": "his adornment",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zīnatihi",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِ فِي زِينَتِهِ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُسْأَلُ",
        "answer": "will be questioned",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "yus'alu",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَلَا يُسْأَلُ عَنْ ذُنُوبِهِمُ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَتَسَاءَلُونَ",
        "answer": "will not ask one another",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "yatasāalūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَعَمِيَتْ عَلَيْهِمُ الْأَنْبَاءُ يَوْمَئِذٍ فَهُمْ لَا يَتَسَاءَلُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَسَآءَلُ",
        "waznEnglish": "to question, to ask, to inquire",
        "waznTlit": "yatasāalu",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَ",
        "answer": "Glory be",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥāna",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ سُبْحَانَ اللَّهِ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّبِيلِ",
        "answer": "way",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا تَوَجَّهَ تِلْقَاءَ مَدْيَنَ قَالَ عَسَىٰ رَبِّي أَنْ يَهْدِيَنِي سَوَاءَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سِحْرٌ",
        "answer": "a magic",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "siḥ'run",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا بَيِّنَاتٍ قَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُفْتَرًى",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سِحْرَانِ",
        "answer": "Two magic (works)",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "siḥ'rāni",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " قَالُوا سِحْرَانِ تَظَاهَرَا وَقَالُوا إِنَّا بِكُلٍّ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَرْمَدًا",
        "answer": "continuous",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 685,
        "tlit": "sarmadan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ اللَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِضِيَاءٍ",
        "rootWord": "س ر م د",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "س ر م د",
        "waznEnglish": "continuous",
        "waznTlit": "sīn rā mīm dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَرْمَدًا",
        "answer": "continuous",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 685,
        "tlit": "sarmadan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ النَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِلَيْلٍ",
        "rootWord": "س ر م د",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "س ر م د",
        "waznEnglish": "continuous",
        "waznTlit": "sīn rā mīm dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْعَىٰ",
        "answer": "running",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "yasʿā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَجَاءَ رَجُلٌ مِنْ أَقْصَى الْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَا مُوسَىٰ إِنَّ الْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَىٰ",
        "waznEnglish": "to strive, to run",
        "waznTlit": "saʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْقُونَ",
        "answer": "watering",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 704,
        "tlit": "yasqūna",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا وَرَدَ مَاءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِنَ النَّاسِ يَسْقُونَ",
        "rootWord": "س ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to water, to give drink",
        "waznTlit": "saqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَسْقِي",
        "answer": "We cannot water",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 704,
        "tlit": "nasqī",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " قَالَتَا لَا نَسْقِي حَتَّىٰ يُصْدِرَ الرِّعَاءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "س ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to water, to give drink",
        "waznTlit": "saqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَسَقَىٰ",
        "answer": "So he watered",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 704,
        "tlit": "fasaqā",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَسَقَىٰ لَهُمَا ثُمَّ تَوَلَّىٰ إِلَى الظِّلِّ فَقَالَ رَبِّ إِنِّي لِمَا أَنْزَلْتَ إِلَيَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
        "rootWord": "س ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to water, to give drink",
        "waznTlit": "saqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَقَيْتَ",
        "answer": "you watered",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 704,
        "tlit": "saqayta",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنَّ أَبِي يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا",
        "rootWord": "س ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to water, to give drink",
        "waznTlit": "saqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُسْكَنْ",
        "answer": "have been inhabited",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "tus'kan",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَتِلْكَ مَسَاكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَنْ مِنْ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَنَ",
        "waznEnglish": "to dwell, to live, to rest",
        "waznTlit": "sakana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَسْكُنُونَ",
        "answer": "(for) you (to) rest",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "taskunūna",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَنَ",
        "waznEnglish": "to dwell, to live, to rest",
        "waznTlit": "sakana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِتَسْكُنُوا",
        "answer": "that you may rest",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "litaskunū",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمِنْ رَحْمَتِهِ جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَنَ",
        "waznEnglish": "to dwell, to live, to rest",
        "waznTlit": "sakana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَسَاكِنُهُمْ",
        "answer": "(are) their dwellings",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "masākinuhum",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَتِلْكَ مَسَاكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَنْ مِنْ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْكَن",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "maskan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُلْطَانًا",
        "answer": "an authority",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānan",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَانًا",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اسْلُكْ",
        "answer": "Insert",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 716,
        "tlit": "us'luk",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اسْلُكْ يَدَكَ فِي جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "س ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل ك",
        "waznEnglish": "to insert, to make enter",
        "waznTlit": "sīn lām kāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَلَامٌ",
        "answer": "Peace (be)",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāmun",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " سَلَامٌ عَلَيْكُمْ لَا نَبْتَغِي الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسْلِمِينَ",
        "answer": "Muslims",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limīna",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " آمَنَّا بِهِ إِنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّنَا إِنَّا كُنَّا مِنْ قَبْلِهِ مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَمِعْنَا",
        "answer": "we heard",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿ'nā",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُفْتَرًى وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِي آبَائِنَا الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَمِعُوا",
        "answer": "they hear",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿū",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا سَمِعُوا اللَّغْوَ أَعْرَضُوا عَنْهُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَسْمَعُونَ",
        "answer": "you hear",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "tasmaʿūna",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِضِيَاءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سُوءٍ",
        "answer": "any harm",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūin",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " اسْلُكْ يَدَكَ فِي جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَةَ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayi-ata",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَدْرَءُونَ بِالْحَسَنَةِ السَّيِّئَةَ وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالسَّيِّئَةِ",
        "answer": "with an evil (deed)",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "bil-sayi-ati",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاءَ بِالسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى الَّذِينَ عَمِلُوا السَّيِّئَاتِ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَاتِ",
        "answer": "the evil (deeds)",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayiāti",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَلَا يُجْزَى الَّذِينَ عَمِلُوا السَّيِّئَاتِ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَوَىٰ",
        "answer": "and became mature",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "wa-is'tawā",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُ وَاسْتَوَىٰ آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "سَوَاءَ",
        "answer": "(to the) sound",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا تَوَجَّهَ تِلْقَاءَ مَدْيَنَ قَالَ عَسَىٰ رَبِّي أَنْ يَهْدِيَنِي سَوَاءَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَسَارَ",
        "answer": "and was traveling",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "wasāra",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى الْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِ آنَسَ مِنْ جَانِبِ الطُّورِ نَارًا",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارَ",
        "waznEnglish": "to travel",
        "waznTlit": "sāra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الشَّجَرَةِ",
        "answer": "the tree",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "l-shajarati",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَتَاهَا نُودِيَ مِنْ شَاطِئِ الْوَادِ الْأَيْمَنِ فِي الْبُقْعَةِ الْمُبَارَكَةِ مِنَ الشَّجَرَةِ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَرَة",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajarat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَنَشُدُّ",
        "answer": "We will strengthen",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "sanashuddu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَانًا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدَدْ",
        "waznEnglish": "to strengthen",
        "waznTlit": "shadad",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَشَدُّ",
        "answer": "(were) stronger",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashaddu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ اللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِنْ قَبْلِهِ مِنَ الْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَشُدَّهُ",
        "answer": "his full strength",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashuddahu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُ وَاسْتَوَىٰ آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشُدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashudd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "they associate (with Him)",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ سُبْحَانَ اللَّهِ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "شُرَكَائِيَ",
        "answer": "(are) My partners",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāiya",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شُرَكَاءَكُمْ",
        "answer": "your partners",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāakum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ ادْعُوا شُرَكَاءَكُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا لَهُمْ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شُرَكَائِيَ",
        "answer": "(are) My partners",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāiya",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُشْرِكِينَ",
        "answer": "the polytheists",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "l-mush'rikīna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَادْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "شَاطِئِ",
        "answer": "(the) side",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 773,
        "tlit": "shāṭi-i",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَتَاهَا نُودِيَ مِنْ شَاطِئِ الْوَادِ الْأَيْمَنِ فِي الْبُقْعَةِ الْمُبَارَكَةِ مِنَ الشَّجَرَةِ أَنْ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ش ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَٰطِئ",
        "waznEnglish": "(the) side",
        "waznTlit": "shāṭi",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانِ",
        "answer": "(of) Shaitaan",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " فَوَكَزَهُ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "perceive",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰ أَنْ يَنْفَعَنَا أَوْ نَتَّخِذَهُ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "perceive",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقَالَتْ لِأُخْتِهِ قُصِّيهِ فَبَصُرَتْ بِهِ عَنْ جُنُبٍ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَشُقَّ",
        "answer": "make it difficult",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 787,
        "tlit": "ashuqqa",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِنْدِكَ وَمَا أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ش ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَقَقْ",
        "waznEnglish": "to make difficult, to cleave",
        "waznTlit": "shaqaq",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَشْكُرُونَ",
        "answer": "be grateful",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "tashkurūna",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "a witness",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَنَزَعْنَا مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الشَّاهِدِينَ",
        "answer": "the witnesses",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "l-shāhidīna",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ مِنَ الشَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاهِد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shāhid",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "Allah wills",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَمَا أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِي إِنْ شَاءَ اللَّهُ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَا تَهْدِي مَنْ أَحْبَبْتَ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ وَيَخْتَارُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيْكَأَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "417",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ نُمَكِّنْ لَهُمْ حَرَمًا آمِنًا يُجْبَىٰ إِلَيْهِ ثَمَرَاتُ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "418",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا أُوتِيتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَمَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَزِينَتُهَا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "419",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَيْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْخٌ",
        "answer": "(is) a very old man",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 812,
        "tlit": "shaykhun",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " قَالَتَا لَا نَسْقِي حَتَّىٰ يُصْدِرَ الرِّعَاءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ي خ",
        "waznEnglish": "(is) an old man",
        "waznTlit": "shīn yā khā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شِيَعًا",
        "answer": "(into) sects",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 814,
        "tlit": "shiyaʿan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِي الْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا",
        "rootWord": "ش ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِيعَة",
        "waznEnglish": "(should) spread",
        "waznTlit": "shīʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شِيعَتِهِ",
        "answer": "his party",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 814,
        "tlit": "shīʿatihi",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِنْ شِيعَتِهِ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِ",
        "rootWord": "ش ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِيعَة",
        "waznEnglish": "(should) spread",
        "waznTlit": "shīʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شِيعَتِهِ",
        "answer": "his party",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 814,
        "tlit": "shīʿatihi",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَاسْتَغَاثَهُ الَّذِي مِنْ شِيعَتِهِ عَلَى الَّذِي مِنْ عَدُوِّهِ",
        "rootWord": "ش ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِيعَة",
        "waznEnglish": "(should) spread",
        "waznTlit": "shīʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَصْبَحَ",
        "answer": "And became",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "wa-aṣbaḥa",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَارِغًا",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَصْبَحَ",
        "answer": "In the morning he was",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "fa-aṣbaḥa",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَصْبَحَ فِي الْمَدِينَةِ خَائِفًا يَتَرَقَّبُ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَصْبَحَ",
        "answer": "And began",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "wa-aṣbaḥa",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَصْبَحَ الَّذِينَ تَمَنَّوْا مَكَانَهُ بِالْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "صَبَرُوا",
        "answer": "they are patient",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabarū",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يُؤْتَوْنَ أَجْرَهُمْ مَرَّتَيْنِ بِمَا صَبَرُوا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الصَّابِرُونَ",
        "answer": "(to) the patient ones",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "l-ṣābirūna",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا يُلَقَّاهَا إِلَّا الصَّابِرُونَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābir",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَصُدُّنَّكَ",
        "answer": "avert you",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "yaṣuddunnaka",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ آيَاتِ اللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنْزِلَتْ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُصْدِرَ",
        "answer": "take away",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "yuṣ'dira",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " قَالَتَا لَا نَسْقِي حَتَّىٰ يُصْدِرَ الرِّعَاءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُصْدِرَ",
        "waznEnglish": "to take away",
        "waznTlit": "yuṣ'dira",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "صُدُورُهُمْ",
        "answer": "their breasts",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣudūruhum",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ يَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُصَدِّقُنِي",
        "answer": "who will confirm me",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "yuṣaddiqunī",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأَرْسِلْهُ مَعِيَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِي",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّقَ",
        "waznEnglish": "to accept truth, to admit, to confirm, to believe",
        "waznTlit": "ṣaddaqa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِكِتَابٍ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَا أَتَّبِعْهُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "صَرْحًا",
        "answer": "a lofty tower",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 832,
        "tlit": "ṣarḥan",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَأَوْقِدْ لِي يَا هَامَانُ عَلَى الطِّينِ فَاجْعَلْ لِي صَرْحًا",
        "rootWord": "ص ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ح",
        "waznEnglish": "the palace",
        "waznTlit": "ṣād rā ḥā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْتَصْرِخُهُ",
        "answer": "cried out to him for help",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 833,
        "tlit": "yastaṣrikhuhu",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِذَا الَّذِي اسْتَنْصَرَهُ بِالْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُ",
        "rootWord": "ص ر خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَصْرِخُ",
        "waznEnglish": "to cry for help",
        "waznTlit": "yastaṣrikhu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥīna",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " سَتَجِدُنِي إِنْ شَاءَ اللَّهُ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteousness",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا مَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَعَسَىٰ أَنْ يَكُونَ مِنَ الْمُفْلِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteous (deeds)",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيْلَكُمْ ثَوَابُ اللَّهِ خَيْرٌ لِمَنْ آمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُصْلِحِينَ",
        "answer": "the reformers",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-muṣ'liḥīna",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَمَا تُرِيدُ أَنْ تَكُونَ مِنَ الْمُصْلِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصْلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "muṣ'liḥ",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَصْطَلُونَ",
        "answer": "warm yourselves",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 858,
        "tlit": "taṣṭalūna",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " لَعَلِّي آتِيكُمْ مِنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِنَ النَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
        "rootWord": "ص ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَصْطَلُ",
        "waznEnglish": "to warm",
        "waznTlit": "taṣṭalu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تُصِيبَهُمْ",
        "answer": "struck them",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "tuṣībahum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ تُصِيبَهُمْ مُصِيبَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُصِيبَةٌ",
        "answer": "a disaster",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "muṣībatun",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ تُصِيبَهُمْ مُصِيبَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّصِيبَة",
        "waznEnglish": "strikes them",
        "waznTlit": "muṣībat",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَضْعِفُ",
        "answer": "oppressing",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "yastaḍʿifu",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَائِفَةً مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَضْعَفُ",
        "waznEnglish": "to be oppressed",
        "waznTlit": "is'taḍʿafu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتُضْعِفُوا",
        "answer": "were oppressed",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "us'tuḍ'ʿifū",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَنُرِيدُ أَنْ نَمُنَّ عَلَى الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَضْعَفُ",
        "waznEnglish": "to be oppressed",
        "waznTlit": "is'taḍʿafu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "وَضَلَّ",
        "answer": "and (will be) lost",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "waḍalla",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَعَلِمُوا أَنَّ الْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَضَلُّ",
        "answer": "(is) more astray",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "aḍallu",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ اتَّبَعَ هَوَاهُ بِغَيْرِ هُدًى مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلّ",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "aḍall",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "an error",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّي أَعْلَمُ مَنْ جَاءَ بِالْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُضِلٌّ",
        "answer": "one who misleads",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "muḍillun",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ الشَّيْطَانِ إِنَّهُ عَدُوٌّ مُضِلٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّضِلّ",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "muḍill",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَاضْمُمْ",
        "answer": "And draw",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 893,
        "tlit": "wa-uḍ'mum",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ الرَّهْبِ",
        "rootWord": "ض م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض م م",
        "waznEnglish": "to draw (near)",
        "waznTlit": "ḍād mīm mīm",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِضِيَاءٍ",
        "answer": "light",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 897,
        "tlit": "biḍiyāin",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِضِيَاءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "ض و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضِيَآء",
        "waznEnglish": "it illuminated",
        "waznTlit": "ḍiyā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَطَّلِعُ",
        "answer": "I may look",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 920,
        "tlit": "aṭṭaliʿu",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَاجْعَلْ لِي صَرْحًا لَعَلِّي أَطَّلِعُ إِلَىٰ إِلَٰهِ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ط ل ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَّلَعَ",
        "waznEnglish": "to look",
        "waznTlit": "ṭalaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الطُّورِ",
        "answer": "(of) Mount Tur",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 930,
        "tlit": "l-ṭūri",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " آنَسَ مِنْ جَانِبِ الطُّورِ نَارًا",
        "rootWord": "ط و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُور",
        "waznEnglish": "(in) stages",
        "waznTlit": "ṭūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الطُّورِ",
        "answer": "(of) the Tur",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 930,
        "tlit": "l-ṭūri",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ بِجَانِبِ الطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِنْ رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ط و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُور",
        "waznEnglish": "(in) stages",
        "waznTlit": "ṭūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَائِفَةً",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifatan",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَائِفَةً مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَتَطَاوَلَ",
        "answer": "and prolonged",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 934,
        "tlit": "fataṭāwala",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّا أَنْشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ الْعُمُرُ",
        "rootWord": "ط و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَطَاوَلَ",
        "waznEnglish": "to prolong",
        "waznTlit": "taṭāwala",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "الطِّينِ",
        "answer": "the clay",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 938,
        "tlit": "l-ṭīni",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَأَوْقِدْ لِي يَا هَامَانُ عَلَى الطِّينِ فَاجْعَلْ لِي صَرْحًا",
        "rootWord": "ط ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ي ن",
        "waznEnglish": "[the] clay",
        "waznTlit": "ṭā yā nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الظِّلِّ",
        "answer": "the shade",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "l-ẓili",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَسَقَىٰ لَهُمَا ثُمَّ تَوَلَّىٰ إِلَى الظِّلِّ",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظِلّ",
        "waznEnglish": "and they were to continue",
        "waznTlit": "ẓill",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظَلَمْتُ",
        "answer": "[I] have wronged",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamtu",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي ظَلَمْتُ نَفْسِي فَاغْفِرْ لِي فَغَفَرَ لَهُ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَنْ تَكُونُ لَهُ عَاقِبَةُ الدَّارِ إِنَّهُ لَا يُفْلِحُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "(of) the wrongdoers",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَنَبَذْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "ظَالِمُونَ",
        "answer": "(were) wrongdoers",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنَّا مُهْلِكِي الْقُرَىٰ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَخَرَجَ مِنْهَا خَائِفًا يَتَرَقَّبُ قَالَ رَبِّ نَجِّنِي مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "لَأَظُنُّهُ",
        "answer": "[I] think that he",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "la-aẓunnuhu",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " لَعَلِّي أَطَّلِعُ إِلَىٰ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّي لَأَظُنُّهُ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَظَنُّوا",
        "answer": "and they thought",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "waẓannū",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَظَنُّوا أَنَّهُمْ إِلَيْنَا لَا يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَظَاهَرَا",
        "answer": "supporting each other",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "taẓāharā",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " قَالُوا سِحْرَانِ تَظَاهَرَا وَقَالُوا إِنَّا بِكُلٍّ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْهَرَ",
        "waznEnglish": "to make apparent, to reveal",
        "waznTlit": "aẓhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "ظَهِيرًا",
        "answer": "a supporter",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓahīran",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ بِمَا أَنْعَمْتَ عَلَيَّ فَلَنْ أَكُونَ ظَهِيرًا لِلْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهِير",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓahīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ظَهِيرًا",
        "answer": "an assistant",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓahīran",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَلَا تَكُونَنَّ ظَهِيرًا لِلْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهِير",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓahīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَعْبُدُونَ",
        "answer": "worship us",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yaʿbudūna",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " تَبَرَّأْنَا إِلَيْكَ مَا كَانُوا إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيْكَأَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَدُوًّا",
        "answer": "an enemy",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwan",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَالْتَقَطَهُ آلُ فِرْعَوْنَ لِيَكُونَ لَهُمْ عَدُوًّا وَحَزَنًا",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَدُوِّهِ",
        "answer": "his enemy",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwihi",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِنْ شِيعَتِهِ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَدُوِّهِ",
        "answer": "his enemy",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwihi",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَاسْتَغَاثَهُ الَّذِي مِنْ شِيعَتِهِ عَلَى الَّذِي مِنْ عَدُوِّهِ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَدُوٌّ",
        "answer": "(is) an enemy ",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwun",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ الشَّيْطَانِ إِنَّهُ عَدُوٌّ مُضِلٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَدُوٌّ",
        "answer": "an enemy",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwun",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَنْ أَرَادَ أَنْ يَبْطِشَ بِالَّذِي هُوَ عَدُوٌّ لَهُمَا قَالَ يَا مُوسَىٰ أَتُرِيدُ أَنْ تَقْتُلَنِي كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًا بِالْأَمْسِ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عُدْوَانَ",
        "answer": "injustice",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿud'wāna",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ ذَٰلِكَ بَيْنِي وَبَيْنَكَ أَيَّمَا الْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَانَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُدْوَٰن",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿud'wān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا لَهُمْ وَرَأَوُا الْعَذَابَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْرَضُوا",
        "answer": "they turn away",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "aʿraḍū",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا سَمِعُوا اللَّغْوَ أَعْرَضُوا عَنْهُ وَقَالُوا لَنَا أَعْمَالُنَا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "عَسَىٰ",
        "answer": "perhaps",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰ أَنْ يَنْفَعَنَا أَوْ نَتَّخِذَهُ وَلَدًا",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَسَىٰ",
        "answer": "Perhaps",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا تَوَجَّهَ تِلْقَاءَ مَدْيَنَ قَالَ عَسَىٰ رَبِّي أَنْ يَهْدِيَنِي سَوَاءَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَعَسَىٰ",
        "answer": "then perhaps",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "faʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا مَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَعَسَىٰ أَنْ يَكُونَ مِنَ الْمُفْلِحِينَ",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَشْرًا",
        "answer": "ten",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "ʿashran",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِنْدِكَ",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشْر",
        "waznEnglish": "And live with them",
        "waznTlit": "ʿashr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْعُصْبَةِ",
        "answer": "a company (of men)",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 992,
        "tlit": "bil-ʿuṣ'bati",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ مِنَ الْكُنُوزِ مَا إِنَّ مَفَاتِحَهُ لَتَنُوءُ بِالْعُصْبَةِ",
        "rootWord": "ع ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُصْبَة",
        "waznEnglish": "(are) a group",
        "waznTlit": "ʿuṣ'bat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَصَاكَ",
        "answer": "your staff",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 996,
        "tlit": "ʿaṣāka",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَآهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَانٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا",
        "rootWord": "ع ص و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "with your staff",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَضُدَكَ",
        "answer": "your arm",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 998,
        "tlit": "ʿaḍudaka",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَانًا",
        "rootWord": "ع ض د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ض د",
        "waznEnglish": "(as) helper(s)",
        "waznTlit": "ʿayn ḍād dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٍ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmin",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " يَا لَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَا أُوتِيَ قَارُونُ إِنَّهُ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يُعَقِّبْ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "yuʿaqqib",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَا مُوسَىٰ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُعَقِّبْ",
        "waznEnglish": "to look back, to return",
        "waznTlit": "yuʿaqqib",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "the good end in the Hereafter",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " رَبِّي أَعْلَمُ بِمَنْ جَاءَ بِالْهُدَىٰ مِنْ عِنْدِهِ وَمَنْ تَكُونُ لَهُ عَاقِبَةُ الدَّارِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَنَبَذْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْعَاقِبَةُ",
        "answer": "And the good end",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "wal-ʿāqibatu",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِي الْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا وَالْعَاقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "you use intellect",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلِتَعْلَمَ",
        "answer": "and that she would know",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "walitaʿlama",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَرَدَدْنَاهُ إِلَىٰ أُمِّهِ كَيْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلِمْتُ",
        "answer": "I know",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalim'tu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرِي",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاعْلَمْ",
        "answer": "then know",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "fa-iʿ'lam",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ يَسْتَجِيبُوا لَكَ فَاعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " يُجْبَىٰ إِلَيْهِ ثَمَرَاتُ كُلِّ شَيْءٍ رِزْقًا مِنْ لَدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ يَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَعَلِمُوا",
        "answer": "Then they will know",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "faʿalimū",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَقُلْنَا هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ فَعَلِمُوا أَنَّ الْحَقَّ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمْ",
        "answer": "he know",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlam",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ اللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِنْ قَبْلِهِ مِنَ الْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is) most knowing",
        "pcklId": "445",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ أَعْلَمُ بِالْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "knows best",
        "pcklId": "474",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّي أَعْلَمُ بِمَنْ جَاءَ بِالْهُدَىٰ مِنْ عِنْدِهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is) most knowing",
        "pcklId": "475",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّي أَعْلَمُ مَنْ جَاءَ بِالْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "523",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " يَا مُوسَىٰ إِنِّي أَنَا اللَّهُ رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعِلْمًا",
        "answer": "and knowledge",
        "pcklId": "619",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waʿil'man",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُ وَاسْتَوَىٰ آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "(of) knowledge",
        "pcklId": "620",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أُوتِيتُهُ عَلَىٰ عِلْمٍ عِنْدِي",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِلْمَ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "621",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'ma",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ اللَّهِ خَيْرٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُعْلِنُونَ",
        "answer": "they declare",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1017,
        "tlit": "yuʿ'linūna",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ يَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ع ل ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَن",
        "waznEnglish": "to declare, to reveal, to proclaim",
        "waznTlit": "aʿlan",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "عَلَا",
        "answer": "exalted himself",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "ʿalā",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِي الْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَعَالَىٰ",
        "answer": "and High is He",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "wataʿālā",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ سُبْحَانَ اللَّهِ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عُلُوًّا",
        "answer": "exaltedness",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "ʿuluwwan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " تِلْكَ الدَّارُ الْآخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُلُوّ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿuluww",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعُمُرُ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1020,
        "tlit": "l-ʿumuru",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّا أَنْشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ الْعُمُرُ",
        "rootWord": "ع م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُمُر",
        "waznEnglish": "they maintain",
        "waznTlit": "ʿumur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلَ",
        "answer": "and did",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamila",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا مَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَعَسَىٰ أَنْ يَكُونَ مِنَ الْمُفْلِحِينَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلَ",
        "answer": "and does",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamila",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيْلَكُمْ ثَوَابُ اللَّهِ خَيْرٌ لِمَنْ آمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "do",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَلَا يُجْزَى الَّذِينَ عَمِلُوا السَّيِّئَاتِ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَلَا يُجْزَى الَّذِينَ عَمِلُوا السَّيِّئَاتِ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمَلِ",
        "answer": "(the) deed",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamali",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ الشَّيْطَانِ إِنَّهُ عَدُوٌّ مُضِلٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالُنَا",
        "answer": "our deeds",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālunā",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَنَا أَعْمَالُنَا وَلَكُمْ أَعْمَالُكُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالُكُمْ",
        "answer": "your deeds",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālukum",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَنَا أَعْمَالُنَا وَلَكُمْ أَعْمَالُكُمْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَعَمِيَتْ",
        "answer": "But (will) be obscure",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "faʿamiyat",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَعَمِيَتْ عَلَيْهِمُ الْأَنْبَاءُ يَوْمَئِذٍ فَهُمْ لَا يَتَسَاءَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِىَ",
        "waznEnglish": "to be blind",
        "waznTlit": "ʿamiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(is) with",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِي",
        "answer": "I have",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindī",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أُوتِيتُهُ عَلَىٰ عِلْمٍ عِنْدِي",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِكَ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindika",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِنْدِكَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِهِ",
        "answer": "from Him",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindihi",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّي أَعْلَمُ بِمَنْ جَاءَ بِالْهُدَىٰ مِنْ عِنْدِهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِنَا",
        "answer": "from Us",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindinā",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا لَوْلَا أُوتِيَ مِثْلَ مَا أُوتِيَ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِ",
        "answer": "from Allah",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindi",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِكِتَابٍ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَا أَتَّبِعْهُ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَعَادٍ",
        "answer": "a place of return",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "maʿādin",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِي فَرَضَ عَلَيْكَ الْقُرْآنَ لَرَادُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "maʿād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَعِيشَتَهَا",
        "answer": "(in) its means of livelihood",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1044,
        "tlit": "maʿīshatahā",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَرْيَةٍ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا",
        "rootWord": "ع ي ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعِيشَة",
        "waznEnglish": "a life",
        "waznTlit": "maʿīshat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَيْنٍ",
        "answer": "(of the) eye",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "ʿaynin",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالَتِ امْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِي وَلَكَ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَيْنُهَا",
        "answer": "her eye",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "ʿaynuhā",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَرَدَدْنَاهُ إِلَىٰ أُمِّهِ كَيْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْغَرْبِيِّ",
        "answer": "western",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1054,
        "tlit": "l-gharbiyi",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ بِجَانِبِ الْغَرْبِيِّ إِذْ قَضَيْنَا إِلَىٰ مُوسَى الْأَمْرَ",
        "rootWord": "غ ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرْبِىّ",
        "waznEnglish": "it set",
        "waznTlit": "gharbiīī",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "فَاغْفِرْ",
        "answer": "so forgive",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "fa-igh'fir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي ظَلَمْتُ نَفْسِي فَاغْفِرْ لِي فَغَفَرَ لَهُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَغَفَرَ",
        "answer": "Then He forgave",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "faghafara",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي ظَلَمْتُ نَفْسِي فَاغْفِرْ لِي فَغَفَرَ لَهُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْغَفُورُ",
        "answer": "the Oft-Forgiving",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "l-ghafūru",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي ظَلَمْتُ نَفْسِي فَاغْفِرْ لِي فَغَفَرَ لَهُ إِنَّهُ هُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفْلَةٍ",
        "answer": "(of) inattention",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "ghaflatin",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَدَخَلَ الْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِنْ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفْلَة",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghaflat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْغَالِبُونَ",
        "answer": "(will) be the dominant",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "l-ghālibūna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " بِآيَاتِنَا أَنْتُمَا وَمَنِ اتَّبَعَكُمَا الْغَالِبُونَ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَالِب",
        "waznEnglish": "overcame",
        "waznTlit": "ghālib",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "فَاسْتَغَاثَهُ",
        "answer": "And called him for help",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1087,
        "tlit": "fa-is'taghāthahu",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَاسْتَغَاثَهُ الَّذِي مِنْ شِيعَتِهِ عَلَى الَّذِي مِنْ عَدُوِّهِ",
        "rootWord": "غ و ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغَٰثَ",
        "waznEnglish": "to seek help",
        "waznTlit": "is'taghātha",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "غَوَيْنَا",
        "answer": "we were astray",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1092,
        "tlit": "ghawaynā",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ أَغْوَيْنَا أَغْوَيْنَاهُمْ كَمَا غَوَيْنَا",
        "rootWord": "غ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَوَىٰ",
        "waznEnglish": "to err, to go astray",
        "waznTlit": "ghawā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَغْوَيْنَا",
        "answer": "we led astray",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1092,
        "tlit": "aghwaynā",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ أَغْوَيْنَا أَغْوَيْنَاهُمْ كَمَا غَوَيْنَا",
        "rootWord": "غ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْوَيْ",
        "waznEnglish": "to mislead, to lead astray",
        "waznTlit": "aghway",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَغْوَيْنَاهُمْ",
        "answer": "We led them astray",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1092,
        "tlit": "aghwaynāhum",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ أَغْوَيْنَا أَغْوَيْنَاهُمْ كَمَا غَوَيْنَا",
        "rootWord": "غ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْوَيْ",
        "waznEnglish": "to mislead, to lead astray",
        "waznTlit": "aghway",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَغَوِيٌّ",
        "answer": "(are) surely a deviator",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1092,
        "tlit": "laghawiyyun",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَالَ لَهُ مُوسَىٰ إِنَّكَ لَغَوِيٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "غ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَوِىّ",
        "waznEnglish": "and erred",
        "waznTlit": "ghawiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " اسْلُكْ يَدَكَ فِي جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرِي",
        "answer": "other than me",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayrī",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرِي",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاسْتَكْبَرَ هُوَ وَجُنُودُهُ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ اتَّبَعَ هَوَاهُ بِغَيْرِ هُدًى مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرُ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayru",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِضِيَاءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرُ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayru",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فُؤَادُ",
        "answer": "(the) heart",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1098,
        "tlit": "fuādu",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَارِغًا",
        "rootWord": "ف أ د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف أ د",
        "waznEnglish": "their hearts",
        "waznTlit": "fā hamza dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فِئَةٍ",
        "answer": "group",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1099,
        "tlit": "fi-atin",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ لَهُ مِنْ فِئَةٍ يَنْصُرُونَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَمَا كَانَ مِنَ الْمُنْتَصِرِينَ",
        "rootWord": "ف أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِئَة",
        "waznEnglish": "your forces",
        "waznTlit": "fi-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَفَاتِحَهُ",
        "answer": "(the) keys of it",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "mafātiḥahu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ مِنَ الْكُنُوزِ مَا إِنَّ مَفَاتِحَهُ لَتَنُوءُ بِالْعُصْبَةِ أُولِي الْقُوَّةِ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَفَاتِح",
        "waznEnglish": "has",
        "waznTlit": "mafātiḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَفْرَحْ",
        "answer": "exult",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "tafraḥ",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُ قَوْمُهُ لَا تَفْرَحْ إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْفَرِحِينَ",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِحَ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "fariḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْفَرِحِينَ",
        "answer": "the exultant",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "l-fariḥīna",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُ قَوْمُهُ لَا تَفْرَحْ إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْفَرِحِينَ",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِح",
        "waznEnglish": "they rejoice",
        "waznTlit": "fariḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرَضَ",
        "answer": "ordained",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1120,
        "tlit": "faraḍa",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِي فَرَضَ عَلَيْكَ الْقُرْآنَ لَرَادُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ",
        "rootWord": "ف ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَضَ",
        "waznEnglish": "to specify, to ordain, to make obligatory",
        "waznTlit": "faraḍa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَارِغًا",
        "answer": "empty",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1123,
        "tlit": "fārighan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَارِغًا",
        "rootWord": "ف ر غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰرِغ",
        "waznEnglish": "Soon We will attend",
        "waznTlit": "fārigh",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَفْتَرُونَ",
        "answer": "invent",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarūna",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَعَلِمُوا أَنَّ الْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُفْتَرًى",
        "answer": "invented",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "muf'taran",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُفْتَرًى",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّفْتَرًى",
        "waznEnglish": "they invent it",
        "waznTlit": "muf'taran",
        "waznType": "Passive participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْفَسَادَ",
        "answer": "corruption",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "l-fasāda",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَأَحْسِنْ كَمَا أَحْسَنَ اللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ الْفَسَادَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَاد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "fasād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَسَادًا",
        "answer": "corruption",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "fasādan",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِي الْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَاد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "fasād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُفْسِدِينَ",
        "answer": "the corrupters",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "l-muf'sidīna",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " يُذَبِّحُ أَبْنَاءَهُمْ وَيَسْتَحْيِي نِسَاءَهُمْ إِنَّهُ كَانَ مِنَ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُفْسِدِينَ",
        "answer": "the corrupters",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "l-muf'sidīna",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْغِ الْفَسَادَ فِي الْأَرْضِ إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَاسِقِينَ",
        "answer": "defiantly disobedient",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "fāsiqīna",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَفْصَحُ",
        "answer": "(is) more eloquent",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1134,
        "tlit": "afṣaḥu",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَخِي هَارُونُ هُوَ أَفْصَحُ مِنِّي لِسَانًا",
        "rootWord": "ف ص ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ص ح",
        "waznEnglish": "(is) more eloquent",
        "waznTlit": "fā ṣād ḥā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمِنْ رَحْمَتِهِ جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَقِيرٌ",
        "answer": "(in) need",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1145,
        "tlit": "faqīrun",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَقَالَ رَبِّ إِنِّي لِمَا أَنْزَلْتَ إِلَيَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
        "rootWord": "ف ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَقِير",
        "waznEnglish": "[the] poverty",
        "waznTlit": "faqīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يُفْلِحُ",
        "answer": "will be successful",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "yuf'liḥu",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَنْ تَكُونُ لَهُ عَاقِبَةُ الدَّارِ إِنَّهُ لَا يُفْلِحُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُفْلِحُ",
        "answer": "will succeed",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "yuf'liḥu",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَنْ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُ لَا يُفْلِحُ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُفْلِحِينَ",
        "answer": "the successful ones",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "l-muf'liḥīna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَعَسَىٰ أَنْ يَكُونَ مِنَ الْمُفْلِحِينَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْلِحُون",
        "waznEnglish": "(be) successful",
        "waznTlit": "muf'liḥūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمَقْبُوحِينَ",
        "answer": "the despised",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1170,
        "tlit": "l-maqbūḥīna",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ هُمْ مِنَ الْمَقْبُوحِينَ",
        "rootWord": "ق ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ب ح",
        "waznEnglish": "the despised",
        "waznTlit": "qāf bā ḥā",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "أَقْبِلْ",
        "answer": "Draw near",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "aqbil",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يَا مُوسَىٰ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ الْآمِنِينَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْبَلَ",
        "waznEnglish": "to approach",
        "waznTlit": "aqbala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ الْمَرَاضِعَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أَتَاهُمْ مِنْ نَذِيرٍ مِنْ قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَكْفُرُوا بِمَا أُوتِيَ مُوسَىٰ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِ",
        "answer": "before it",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihi",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِهِ هُمْ بِهِ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِ",
        "answer": "before it",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihi",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّنَا إِنَّا كُنَّا مِنْ قَبْلِهِ مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِ",
        "answer": "before him",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihi",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ اللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِنْ قَبْلِهِ مِنَ الْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَقْتُلُوهُ",
        "answer": "kill him",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "taqtulūhu",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰ أَنْ يَنْفَعَنَا أَوْ نَتَّخِذَهُ وَلَدًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقْتُلَنِي",
        "answer": "kill me",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "taqtulanī",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا مُوسَىٰ أَتُرِيدُ أَنْ تَقْتُلَنِي كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًا بِالْأَمْسِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَتَلْتَ",
        "answer": "you killed",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qatalta",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا مُوسَىٰ أَتُرِيدُ أَنْ تَقْتُلَنِي كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًا بِالْأَمْسِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَقْتُلُوكَ",
        "answer": "to kill you",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "liyaqtulūka",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا مُوسَىٰ إِنَّ الْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَتَلْتُ",
        "answer": "I killed",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qataltu",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي قَتَلْتُ مِنْهُمْ نَفْسًا فَأَخَافُ أَنْ يَقْتُلُونِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقْتُلُونِ",
        "answer": "they will kill me",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yaqtulūni",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي قَتَلْتُ مِنْهُمْ نَفْسًا فَأَخَافُ أَنْ يَقْتُلُونِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقْتَتِلَانِ",
        "answer": "fighting each other",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yaqtatilāni",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱقْتَتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "iq'tatala",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَيَقْدِرُ",
        "answer": "and restricts it",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "wayaqdiru",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيْكَأَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَدَّمَتْ",
        "answer": "had sent forth",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qaddamat",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ تُصِيبَهُمْ مُصِيبَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنَ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِي فَرَضَ عَلَيْكَ الْقُرْآنَ لَرَادُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "تَقَرَّ",
        "answer": "might be comforted",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "taqarra",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَرَدَدْنَاهُ إِلَىٰ أُمِّهِ كَيْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقَرَّ",
        "waznEnglish": "to cool, to comfort",
        "waznTlit": "taqarra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُرَّتُ",
        "answer": "A comfort",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "qurratu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالَتِ امْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِي وَلَكَ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرَّة",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "qurrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُرُونَ",
        "answer": "the generations",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "l-qurūna",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ مِنْ بَعْدِ مَا أَهْلَكْنَا الْقُرُونَ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُرُونًا",
        "answer": "generations",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "qurūnan",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّا أَنْشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ الْعُمُرُ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُرُونِ",
        "answer": "the generations",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "l-qurūni",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ اللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِنْ قَبْلِهِ مِنَ الْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٍ",
        "answer": "a town",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatin",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَرْيَةٍ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُرَىٰ",
        "answer": "the towns",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ الْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِي أُمِّهَا رَسُولًا",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُرَىٰ",
        "answer": "the towns",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنَّا مُهْلِكِي الْقُرَىٰ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَالِمُونَ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُصِّيهِ",
        "answer": "Follow him",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "quṣṣīhi",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالَتْ لِأُخْتِهِ قُصِّيهِ فَبَصُرَتْ بِهِ عَنْ جُنُبٍ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَصَّ",
        "answer": "and narrated",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "waqaṣṣa",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُ وَقَصَّ عَلَيْهِ الْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقَصَصَ",
        "answer": "the story",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "l-qaṣaṣa",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُ وَقَصَّ عَلَيْهِ الْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَص",
        "waznEnglish": "We (have) mentioned them",
        "waznTlit": "qaṣaṣ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَقْصَى",
        "answer": "(the) farthest end",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1209,
        "tlit": "aqṣā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَجَاءَ رَجُلٌ مِنْ أَقْصَى الْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ق ص و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْصَا",
        "waznEnglish": "(the) farthest end",
        "waznTlit": "aqṣā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَقَضَىٰ",
        "answer": "and killed him",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "faqaḍā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَوَكَزَهُ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَضَيْتُ",
        "answer": "I complete",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qaḍaytu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَيَّمَا الْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَانَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَضَىٰ",
        "answer": "Musa fulfilled",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qaḍā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى الْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِ آنَسَ مِنْ جَانِبِ الطُّورِ نَارًا",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَضَيْنَا",
        "answer": "We decreed",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qaḍaynā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ بِجَانِبِ الْغَرْبِيِّ إِذْ قَضَيْنَا إِلَىٰ مُوسَى الْأَمْرَ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَلْبِهَا",
        "answer": "her heart",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qalbihā",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنْ كَادَتْ لَتُبْدِي بِهِ لَوْلَا أَنْ رَبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a little",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَتِلْكَ مَسَاكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَنْ مِنْ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَتِ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "1144",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālati",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَتِ امْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِي وَلَكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَتْ",
        "answer": "And she said",
        "pcklId": "1145",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālat",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَتْ لِأُخْتِهِ قُصِّيهِ فَبَصُرَتْ بِهِ عَنْ جُنُبٍ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَالَتْ",
        "answer": "so she said",
        "pcklId": "1146",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqālat",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1147",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ الشَّيْطَانِ إِنَّهُ عَدُوٌّ مُضِلٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1148",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي ظَلَمْتُ نَفْسِي فَاغْفِرْ لِي فَغَفَرَ لَهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1149",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ بِمَا أَنْعَمْتَ عَلَيَّ فَلَنْ أَكُونَ ظَهِيرًا لِلْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "1150",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَ لَهُ مُوسَىٰ إِنَّكَ لَغَوِيٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "1151",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا مُوسَىٰ أَتُرِيدُ أَنْ تَقْتُلَنِي كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًا بِالْأَمْسِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1152",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا مُوسَىٰ إِنَّ الْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1153",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ نَجِّنِي مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "1154",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا تَوَجَّهَ تِلْقَاءَ مَدْيَنَ قَالَ عَسَىٰ رَبِّي أَنْ يَهْدِيَنِي سَوَاءَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1155",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِي حَتَّىٰ يُصْدِرَ الرِّعَاءُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَتَا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1156",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālatā",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " قَالَتَا لَا نَسْقِي حَتَّىٰ يُصْدِرَ الرِّعَاءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "1157",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَقَالَ رَبِّ إِنِّي لِمَا أَنْزَلْتَ إِلَيَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "She said",
        "pcklId": "1158",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنَّ أَبِي يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "1159",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُ وَقَصَّ عَلَيْهِ الْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "1160",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِحْدَاهُمَا يَا أَبَتِ اسْتَأْجِرْهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1161",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي أُرِيدُ أَنْ أُنْكِحَكَ إِحْدَى ابْنَتَيَّ هَاتَيْنِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1162",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ ذَٰلِكَ بَيْنِي وَبَيْنَكَ أَيَّمَا الْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَانَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَقُولُ",
        "answer": "we say",
        "pcklId": "1163",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "naqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَيَّمَا الْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَانَ عَلَيَّ وَاللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1164",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ لِأَهْلِهِ امْكُثُوا إِنِّي آنَسْتُ نَارًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1165",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي قَتَلْتُ مِنْهُمْ نَفْسًا فَأَخَافُ أَنْ يَقْتُلُونِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1166",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَانًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1167",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا بَيِّنَاتٍ قَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُفْتَرًى",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And Musa said",
        "pcklId": "1168",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّي أَعْلَمُ بِمَنْ جَاءَ بِالْهُدَىٰ مِنْ عِنْدِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And Firaun said",
        "pcklId": "1169",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَقُولُوا",
        "answer": "and they would say",
        "pcklId": "1170",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "fayaqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَيَقُولُوا رَبَّنَا لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1171",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا لَوْلَا أُوتِيَ مِثْلَ مَا أُوتِيَ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1172",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَكْفُرُوا بِمَا أُوتِيَ مُوسَىٰ مِنْ قَبْلُ قَالُوا سِحْرَانِ تَظَاهَرَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they said",
        "pcklId": "1173",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا إِنَّا بِكُلٍّ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1174",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِكِتَابٍ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَا أَتَّبِعْهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1175",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوا آمَنَّا بِهِ إِنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "1176",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا سَمِعُوا اللَّغْوَ أَعْرَضُوا عَنْهُ وَقَالُوا لَنَا أَعْمَالُنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "1177",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا إِنْ نَتَّبِعِ الْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَقُولُ",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "1178",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "fayaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "(Will) say",
        "pcklId": "1179",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ الْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ أَغْوَيْنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقِيلَ",
        "answer": "And it will be said",
        "pcklId": "1180",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ ادْعُوا شُرَكَاءَكُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا لَهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَقُولُ",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "1181",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "fayaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ مَاذَا أَجَبْتُمُ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1182",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ اللَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1183",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ النَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَقُولُ",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "1184",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "fayaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقُلْنَا",
        "answer": "and We will say",
        "pcklId": "1185",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqul'nā",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَنَزَعْنَا مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1186",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُ قَوْمُهُ لَا تَفْرَحْ إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْفَرِحِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1187",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أُوتِيتُهُ عَلَىٰ عِلْمٍ عِنْدِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "1188",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ يُرِيدُونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا يَا لَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَا أُوتِيَ قَارُونُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "But said",
        "pcklId": "1189",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ اللَّهِ خَيْرٌ لِمَنْ آمَنَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "(to) say",
        "pcklId": "1190",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1191",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّي أَعْلَمُ مَنْ جَاءَ بِالْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقَوْلَ",
        "answer": "the Word",
        "pcklId": "1681",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ وَصَّلْنَا لَهُمُ الْقَوْلَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْلُ",
        "answer": "the Word",
        "pcklId": "1682",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ الْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ أَغْوَيْنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " نَتْلُو عَلَيْكَ مِنْ نَبَإِ مُوسَىٰ وَفِرْعَوْنَ بِالْحَقِّ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "the people ",
        "pcklId": "376",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ نَجِّنِي مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "the people ",
        "pcklId": "377",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "378",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "379",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أَتَاهُمْ مِنْ نَذِيرٍ مِنْ قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمَ",
        "answer": "the people ",
        "pcklId": "380",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawma",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "381",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ قَارُونَ كَانَ مِنْ قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمُهُ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "382",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmuhu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُ قَوْمُهُ لَا تَفْرَحْ إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْفَرِحِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "383",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِ فِي زِينَتِهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "533",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَئِمَّةً يَدْعُونَ إِلَى النَّارِ وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ لَا يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "534",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَتْبَعْنَاهُمْ فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ هُمْ مِنَ الْمَقْبُوحِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "535",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ثُمَّ هُوَ يَوْمَ الْقِيَامَةِ مِنَ الْمُحْضَرِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "536",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ اللَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِضِيَاءٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "537",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ النَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوِيُّ",
        "answer": "(is) the strong",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "l-qawiyu",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ خَيْرَ مَنِ اسْتَأْجَرْتَ الْقَوِيُّ الْأَمِينُ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوِىّ",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "qawiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُوَّةِ",
        "answer": "possessors of great strength",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "l-quwati",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ مِنَ الْكُنُوزِ مَا إِنَّ مَفَاتِحَهُ لَتَنُوءُ بِالْعُصْبَةِ أُولِي الْقُوَّةِ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُوَّةً",
        "answer": "(in) strength",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "quwwatan",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ اللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِنْ قَبْلِهِ مِنَ الْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَكْبَرَ",
        "answer": "And he was arrogant",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "wa-is'takbara",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاسْتَكْبَرَ هُوَ وَجُنُودُهُ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "كَبِيرٌ",
        "answer": "(is) a very old man",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīrun",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " قَالَتَا لَا نَسْقِي حَتَّىٰ يُصْدِرَ الرِّعَاءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ الْمُبِينِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Scripture",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ مِنْ بَعْدِ مَا أَهْلَكْنَا الْقُرُونَ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِكِتَابٍ",
        "answer": "a Book",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "bikitābin",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِكِتَابٍ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَا أَتَّبِعْهُ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Scripture",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِهِ هُمْ بِهِ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابُ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābu",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ تَرْجُو أَنْ يُلْقَىٰ إِلَيْكَ الْكِتَابُ إِلَّا رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharahum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharahum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " رِزْقًا مِنْ لَدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَكْثَرُ",
        "answer": "and greater",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "wa-aktharu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ اللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِنْ قَبْلِهِ مِنَ الْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُكَذِّبُونِ",
        "answer": "they will deny me",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "yukadhibūni",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَأَرْسِلْهُ مَعِيَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِي إِنِّي أَخَافُ أَنْ يُكَذِّبُونِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْكَاذِبِينَ",
        "answer": "the liars",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kādhibīna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " لَعَلِّي أَطَّلِعُ إِلَىٰ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّي لَأَظُنُّهُ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَكْفُرُوا",
        "answer": "they disbelieve",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfurū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَكْفُرُوا بِمَا أُوتِيَ مُوسَىٰ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَافِرُونَ",
        "answer": "(are) disbelievers",
        "pcklId": "462",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " قَالُوا سِحْرَانِ تَظَاهَرَا وَقَالُوا إِنَّا بِكُلٍّ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرُونَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "463",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَنْ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُ لَا يُفْلِحُ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "to the disbelievers",
        "pcklId": "464",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَلَا تَكُونَنَّ ظَهِيرًا لِلْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَكْفُلُونَهُ",
        "answer": "who will rear him",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1282,
        "tlit": "yakfulūnahu",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ك ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَكْفُلُ",
        "waznEnglish": "to take charge, to nurse, to rear",
        "waznTlit": "yakfulu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِكُلٍّ",
        "answer": "in all",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikullin",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " قَالُوا سِحْرَانِ تَظَاهَرَا وَقَالُوا إِنَّا بِكُلٍّ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "(of) all",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ نُمَكِّنْ لَهُمْ حَرَمًا آمِنًا يُجْبَىٰ إِلَيْهِ ثَمَرَاتُ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَنَزَعْنَا مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "Every",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَيْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكُنُوزِ",
        "answer": "the treasures",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1295,
        "tlit": "l-kunūzi",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ مِنَ الْكُنُوزِ مَا إِنَّ مَفَاتِحَهُ لَتَنُوءُ بِالْعُصْبَةِ أُولِي الْقُوَّةِ",
        "rootWord": "ك ن ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَنز",
        "waznEnglish": "hoard",
        "waznTlit": "kanz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُكِنُّ",
        "answer": "conceals",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1297,
        "tlit": "tukinnu",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ يَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ك ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْنَن",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "aknan",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "كَادَتْ",
        "answer": "she was near",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "kādat",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ كَادَتْ لَتُبْدِي بِهِ لَوْلَا أَنْ رَبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "898",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " يُذَبِّحُ أَبْنَاءَهُمْ وَيَسْتَحْيِي نِسَاءَهُمْ إِنَّهُ كَانَ مِنَ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "899",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَنُرِيَ فِرْعَوْنَ وَهَامَانَ وَجُنُودَهُمَا مِنْهُمْ مَا كَانُوا يَحْذَرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَكُونَ",
        "answer": "so that he might become",
        "pcklId": "900",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "liyakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَالْتَقَطَهُ آلُ فِرْعَوْنَ لِيَكُونَ لَهُمْ عَدُوًّا وَحَزَنًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "901",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِرْعَوْنَ وَهَامَانَ وَجُنُودَهُمَا كَانُوا خَاطِئِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِتَكُونَ",
        "answer": "so that she would be",
        "pcklId": "902",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "litakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنْ كَادَتْ لَتُبْدِي بِهِ لَوْلَا أَنْ رَبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَكُونَ",
        "answer": "I will be",
        "pcklId": "903",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "akūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ بِمَا أَنْعَمْتَ عَلَيَّ فَلَنْ أَكُونَ ظَهِيرًا لِلْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونَ",
        "answer": "you become",
        "pcklId": "904",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنْ تُرِيدُ إِلَّا أَنْ تَكُونَ جَبَّارًا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونَ",
        "answer": "you be",
        "pcklId": "905",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَمَا تُرِيدُ أَنْ تَكُونَ مِنَ الْمُصْلِحِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "are",
        "pcklId": "906",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونُ",
        "answer": "will be",
        "pcklId": "907",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " رَبِّي أَعْلَمُ بِمَنْ جَاءَ بِالْهُدَىٰ مِنْ عِنْدِهِ وَمَنْ تَكُونُ لَهُ عَاقِبَةُ الدَّارِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "908",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَنَبَذْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "909",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ بِجَانِبِ الْغَرْبِيِّ إِذْ قَضَيْنَا إِلَىٰ مُوسَى الْأَمْرَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "910",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ مِنَ الشَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "911",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ ثَاوِيًا فِي أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "[We] were",
        "pcklId": "912",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "913",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ بِجَانِبِ الطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِنْ رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنَكُونَ",
        "answer": "and we (would) have been",
        "pcklId": "914",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wanakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ وَنَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "915",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِكِتَابٍ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَا أَتَّبِعْهُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "[we] were",
        "pcklId": "916",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّنَا إِنَّا كُنَّا مِنْ قَبْلِهِ مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكُنَّا",
        "answer": "And indeed, [We]",
        "pcklId": "917",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَكُنَّا نَحْنُ الْوَارِثِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "918",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ الْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِي أُمِّهَا رَسُولًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "We would be",
        "pcklId": "919",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنَّا مُهْلِكِي الْقُرَىٰ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَالِمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "920",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "921",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " تَبَرَّأْنَا إِلَيْكَ مَا كَانُوا إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "had been",
        "pcklId": "922",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَرَأَوُا الْعَذَابَ لَوْ أَنَّهُمْ كَانُوا يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونَ",
        "answer": "he will be",
        "pcklId": "923",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَعَسَىٰ أَنْ يَكُونَ مِنَ الْمُفْلِحِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "they have",
        "pcklId": "924",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ وَيَخْتَارُ مَا كَانَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "925",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "926",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَعَلِمُوا أَنَّ الْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "927",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ قَارُونَ كَانَ مِنْ قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "928",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ لَهُ مِنْ فِئَةٍ يَنْصُرُونَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "929",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ مِنَ الْمُنْتَصِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "930",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَلَا يُجْزَى الَّذِينَ عَمِلُوا السَّيِّئَاتِ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "931",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ تَرْجُو أَنْ يُلْقَىٰ إِلَيْكَ الْكِتَابُ إِلَّا رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونَنَّ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "932",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnanna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَلَا تَكُونَنَّ ظَهِيرًا لِلْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونَنَّ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "933",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnanna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَادْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَكَانَهُ",
        "answer": "his position",
        "pcklId": "1377",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānahu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَصْبَحَ الَّذِينَ تَمَنَّوْا مَكَانَهُ بِالْأَمْسِ يَقُولُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَنَبَذْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "لَدُنَّا",
        "answer": "Us",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladunnā",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ نُمَكِّنْ لَهُمْ حَرَمًا آمِنًا يُجْبَىٰ إِلَيْهِ ثَمَرَاتُ كُلِّ شَيْءٍ رِزْقًا مِنْ لَدُنَّا",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِسَانًا",
        "answer": "(in) speech",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "lisānan",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هُوَ أَفْصَحُ مِنِّي لِسَانًا فَأَرْسِلْهُ مَعِيَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِي",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَعْنَةً",
        "answer": "a curse",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿnatan",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَتْبَعْنَاهُمْ فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ هُمْ مِنَ الْمَقْبُوحِينَ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعْنَة",
        "waznEnglish": "has cursed them",
        "waznTlit": "laʿnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّغْوَ",
        "answer": "vain talk",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1336,
        "tlit": "l-laghwa",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا سَمِعُوا اللَّغْوَ أَعْرَضُوا عَنْهُ",
        "rootWord": "ل غ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَغْو",
        "waznEnglish": "and make noise",
        "waznTlit": "laghū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَالْتَقَطَهُ",
        "answer": "Then picked him up",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1344,
        "tlit": "fal-taqaṭahu",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَالْتَقَطَهُ آلُ فِرْعَوْنَ لِيَكُونَ لَهُمْ عَدُوًّا وَحَزَنًا",
        "rootWord": "ل ق ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ق ط",
        "waznEnglish": "to pick",
        "waznTlit": "lām qāf ṭā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يُلَقَّاهَا",
        "answer": "it is granted",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "yulaqqāhā",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا يُلَقَّاهَا إِلَّا الصَّابِرُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَقَّىٰ",
        "waznEnglish": "to grant, to receive",
        "waznTlit": "laqqā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَأَلْقِيهِ",
        "answer": "then cast him",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "fa-alqīhi",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِي الْيَمِّ وَلَا تَخَافِي وَلَا تَحْزَنِي",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَلْقِ",
        "answer": "throw",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqi",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَآهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَانٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُلْقَىٰ",
        "answer": "would be sent down",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "yul'qā",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ تَرْجُو أَنْ يُلْقَىٰ إِلَيْكَ الْكِتَابُ إِلَّا رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تِلْقَاءَ",
        "answer": "towards",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "til'qāa",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا تَوَجَّهَ تِلْقَاءَ مَدْيَنَ قَالَ عَسَىٰ رَبِّي أَنْ يَهْدِيَنِي سَوَاءَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تِلْقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "til'qā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَاقِيهِ",
        "answer": "(will) meet it",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "lāqīhi",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ وَعَدْنَاهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَاقِيهِ كَمَنْ مَتَّعْنَاهُ مَتَاعَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَٰقِي",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "lāqī",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ اللَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِلَيْلٍ",
        "answer": "night",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "bilaylin",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمِنْ رَحْمَتِهِ جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَتَّعْنَاهُ",
        "answer": "We provided him",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "mattaʿnāhu",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ وَعَدْنَاهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَاقِيهِ كَمَنْ مَتَّعْنَاهُ مَتَاعَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّتَّعْ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow, to provide",
        "waznTlit": "mattaʿ",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَمَتَاعُ",
        "answer": "(is) an enjoyment",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "famatāʿu",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا أُوتِيتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَمَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَزِينَتُهَا",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَتَاعَ",
        "answer": "enjoyment",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿa",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ وَعَدْنَاهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَاقِيهِ كَمَنْ مَتَّعْنَاهُ مَتَاعَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلَ",
        "answer": "(the) like",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'la",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا لَوْلَا أُوتِيَ مِثْلَ مَا أُوتِيَ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلَ",
        "answer": "(the) like",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'la",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَا لَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَا أُوتِيَ قَارُونُ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَدِينَةَ",
        "answer": "the city",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1380,
        "tlit": "l-madīnata",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَدَخَلَ الْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِنْ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "م د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدِينَة",
        "waznEnglish": "the cities",
        "waznTlit": "madīnat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمَدِينَةِ",
        "answer": "the city",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1380,
        "tlit": "l-madīnati",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَصْبَحَ فِي الْمَدِينَةِ خَائِفًا يَتَرَقَّبُ",
        "rootWord": "م د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدِينَة",
        "waznEnglish": "the cities",
        "waznTlit": "madīnat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمَدِينَةِ",
        "answer": "(of) the city",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1380,
        "tlit": "l-madīnati",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَجَاءَ رَجُلٌ مِنْ أَقْصَى الْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ",
        "rootWord": "م د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدِينَة",
        "waznEnglish": "the cities",
        "waznTlit": "madīnat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "امْرَأَتُ",
        "answer": "(the) wife",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-atu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَتِ امْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِي وَلَكَ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "امْرَأَتَيْنِ",
        "answer": "two women",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-atayni",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَوَجَدَ مِنْ دُونِهِمُ امْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرَّتَيْنِ",
        "answer": "twice",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "marratayni",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يُؤْتَوْنَ أَجْرَهُمْ مَرَّتَيْنِ بِمَا صَبَرُوا",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّة",
        "waznEnglish": "passed",
        "waznTlit": "marrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَمْشِي",
        "answer": "walking",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "tamshī",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَجَاءَتْهُ إِحْدَاهُمَا تَمْشِي عَلَى اسْتِحْيَاءٍ",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "امْكُثُوا",
        "answer": "Stay here",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1408,
        "tlit": "um'kuthū",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالَ لِأَهْلِهِ امْكُثُوا إِنِّي آنَسْتُ نَارًا لَعَلِّي آتِيكُمْ مِنْهَا بِخَبَرٍ",
        "rootWord": "م ك ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَثَ",
        "waznEnglish": "to stay, to remain",
        "waznTlit": "makatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنُمَكِّنَ",
        "answer": "And [We] establish",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1410,
        "tlit": "wanumakkina",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَنُمَكِّنَ لَهُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "م ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَّ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "makka",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نُمَكِّنْ",
        "answer": "We established",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1410,
        "tlit": "numakkin",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ نُمَكِّنْ لَهُمْ حَرَمًا آمِنًا يُجْبَىٰ إِلَيْهِ ثَمَرَاتُ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "م ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَّ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "makka",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْمَلَأَ",
        "answer": "the chiefs",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-a",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا مُوسَىٰ إِنَّ الْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَاخْرُجْ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمَلَئِهِ",
        "answer": "and his chiefs",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "wamala-ihi",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَذَانِكَ بُرْهَانَانِ مِنْ رَبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَلَأُ",
        "answer": "O chiefs",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-u",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرِي",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَمُنَّ",
        "answer": "bestow a favor",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "namunna",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَنُرِيدُ أَنْ نَمُنَّ عَلَى الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَّ",
        "waznEnglish": "to favor",
        "waznTlit": "manna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَنَّ",
        "answer": "Allah had favored",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "manna",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَنْ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَّ",
        "waznEnglish": "to favor",
        "waznTlit": "manna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَمَنَّوْا",
        "answer": "(had) wished",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1420,
        "tlit": "tamannaw",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَصْبَحَ الَّذِينَ تَمَنَّوْا مَكَانَهُ بِالْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "م ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَنَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to wish",
        "waznTlit": "tamannā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَاءَ",
        "answer": "(to the) water",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māa",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا وَرَدَ مَاءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِنَ النَّاسِ يَسْقُونَ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَبَإِ",
        "answer": "(the) news",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "naba-i",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " نَتْلُو عَلَيْكَ مِنْ نَبَإِ مُوسَىٰ وَفِرْعَوْنَ بِالْحَقِّ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَنْبَاءُ",
        "answer": "the information",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-anbāu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَعَمِيَتْ عَلَيْهِمُ الْأَنْبَاءُ يَوْمَئِذٍ فَهُمْ لَا يَتَسَاءَلُونَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَنَبَذْنَاهُمْ",
        "answer": "and We threw them",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1436,
        "tlit": "fanabadhnāhum",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَخَذْنَاهُ وَجُنُودَهُ فَنَبَذْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ",
        "rootWord": "ن ب ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَذَ",
        "waznEnglish": "to throw, to cast",
        "waznTlit": "nabadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَجَوْتَ",
        "answer": "You have escaped",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najawta",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَا",
        "waznEnglish": "to save, to escape",
        "waznTlit": "najā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَجِّنِي",
        "answer": "Save me",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najjinī",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَخَرَجَ مِنْهَا خَائِفًا يَتَرَقَّبُ قَالَ رَبِّ نَجِّنِي مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نُودِيَ",
        "answer": "he was called",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "nūdiya",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَتَاهَا نُودِيَ مِنْ شَاطِئِ الْوَادِ الْأَيْمَنِ فِي الْبُقْعَةِ الْمُبَارَكَةِ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "نَادَيْنَا",
        "answer": "We called",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "nādaynā",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ بِجَانِبِ الطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِنْ رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُنَادِيهِمْ",
        "answer": "He will call them",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "yunādīhim",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُنَادِيهِمْ",
        "answer": "He will call them",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "yunādīhim",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ مَاذَا أَجَبْتُمُ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُنَادِيهِمْ",
        "answer": "He will call them",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "yunādīhim",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "لِتُنْذِرَ",
        "answer": "so that you warn",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "litundhira",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أَتَاهُمْ مِنْ نَذِيرٍ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَذِيرٍ",
        "answer": "warner",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrin",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أَتَاهُمْ مِنْ نَذِيرٍ مِنْ قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنَزَعْنَا",
        "answer": "And We will draw forth",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1457,
        "tlit": "wanazaʿnā",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَنَزَعْنَا مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ",
        "rootWord": "ن ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَعَ",
        "waznEnglish": "to take way, to remove, to withdraw",
        "waznTlit": "nazaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْتَ",
        "answer": "You send",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalta",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَقَالَ رَبِّ إِنِّي لِمَا أَنْزَلْتَ إِلَيَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَتْ",
        "answer": "they have been revealed",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzilat",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ آيَاتِ اللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنْزِلَتْ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نِسَاءَهُمْ",
        "answer": "their women",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāahum",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يَسْتَضْعِفُ طَائِفَةً مِنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَاءَهُمْ وَيَسْتَحْيِي نِسَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَنْسَ",
        "answer": "forget",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "tansa",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْسَ نَصِيبَكَ مِنَ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْشَأْنَا",
        "answer": "[We] produced",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "anshanā",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّا أَنْشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ الْعُمُرُ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَأَ",
        "waznEnglish": "to produce, to raise",
        "waznTlit": "ansha-a",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَصِيبَكَ",
        "answer": "your share",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣībaka",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْسَ نَصِيبَكَ مِنَ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَاصِحُونَ",
        "answer": "(will be) sincere",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1476,
        "tlit": "nāṣiḥūna",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُ لَكُمْ وَهُمْ لَهُ نَاصِحُونَ",
        "rootWord": "ن ص ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِح",
        "waznEnglish": "and [I] advise",
        "waznTlit": "nāṣiḥ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "النَّاصِحِينَ",
        "answer": "the sincere advisors",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1476,
        "tlit": "l-nāṣiḥīna",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَاخْرُجْ إِنِّي لَكَ مِنَ النَّاصِحِينَ",
        "rootWord": "ن ص ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِح",
        "waznEnglish": "and [I] advise",
        "waznTlit": "nāṣiḥ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يُنْصَرُونَ",
        "answer": "they will be helped",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yunṣarūna",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَئِمَّةً يَدْعُونَ إِلَى النَّارِ وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ لَا يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْصُرُونَهُ",
        "answer": "(to) help him",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣurūnahu",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ لَهُ مِنْ فِئَةٍ يَنْصُرُونَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَمَا كَانَ مِنَ الْمُنْتَصِرِينَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اسْتَنْصَرَهُ",
        "answer": "sought his help",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "is'tanṣarahu",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِذَا الَّذِي اسْتَنْصَرَهُ بِالْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَنصَرَ",
        "waznEnglish": "to seek help",
        "waznTlit": "is'tanṣara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْمُنْتَصِرِينَ",
        "answer": "those who (could) defend themselves",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "l-muntaṣirīna",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ مِنَ الْمُنْتَصِرِينَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّنتَصِر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "muntaṣir",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَانْظُرْ",
        "answer": "So see",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-unẓur",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَنَبَذْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْعَمْتَ",
        "answer": "You have favored",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "anʿamta",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ بِمَا أَنْعَمْتَ عَلَيَّ فَلَنْ أَكُونَ ظَهِيرًا لِلْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنْعَمَ",
        "waznEnglish": "to bestow favor",
        "waznTlit": "anʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَفْسِي",
        "answer": "my soul",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsī",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي ظَلَمْتُ نَفْسِي فَاغْفِرْ لِي فَغَفَرَ لَهُ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسًا",
        "answer": "a person",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsan",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا مُوسَىٰ أَتُرِيدُ أَنْ تَقْتُلَنِي كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًا بِالْأَمْسِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسًا",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsan",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي قَتَلْتُ مِنْهُمْ نَفْسًا فَأَخَافُ أَنْ يَقْتُلُونِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْفَعَنَا",
        "answer": "he may benefit us",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿanā",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰ أَنْ يَنْفَعَنَا أَوْ نَتَّخِذَهُ وَلَدًا",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُنْفِقُونَ",
        "answer": "they spend",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "yunfiqūna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَدْرَءُونَ بِالْحَسَنَةِ السَّيِّئَةَ وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُنْكِحَكَ",
        "answer": "marry you to",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "unkiḥaka",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي أُرِيدُ أَنْ أُنْكِحَكَ إِحْدَى ابْنَتَيَّ هَاتَيْنِ",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُنكِحُ",
        "waznEnglish": "to marry",
        "waznTlit": "tunkiḥu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "النَّهَارَ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāra",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ النَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارَ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāra",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمِنْ رَحْمَتِهِ جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَتَنُوءُ",
        "answer": "would burden",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1527,
        "tlit": "latanūu",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ مِنَ الْكُنُوزِ مَا إِنَّ مَفَاتِحَهُ لَتَنُوءُ بِالْعُصْبَةِ أُولِي الْقُوَّةِ",
        "rootWord": "ن و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و أ",
        "waznEnglish": "to burden",
        "waznTlit": "nūn wāw hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَارًا",
        "answer": "a fire",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāran",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " آنَسَ مِنْ جَانِبِ الطُّورِ نَارًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَارًا",
        "answer": "a fire",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāran",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قَالَ لِأَهْلِهِ امْكُثُوا إِنِّي آنَسْتُ نَارًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the fire",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " لَعَلِّي آتِيكُمْ مِنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِنَ النَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَئِمَّةً يَدْعُونَ إِلَى النَّارِ وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ لَا يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "men",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا وَرَدَ مَاءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِنَ النَّاسِ يَسْقُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for the mankind",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " بَصَائِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هَاتُوا",
        "answer": "Bring",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1538,
        "tlit": "hātū",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَنَزَعْنَا مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ",
        "rootWord": "ه أ ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه أ ت",
        "waznEnglish": "to bring",
        "waznTlit": "hā hamza tā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِيَنِي",
        "answer": "will guide me",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdiyanī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ عَسَىٰ رَبِّي أَنْ يَهْدِيَنِي سَوَاءَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ اتَّبَعَ هَوَاهُ بِغَيْرِ هُدًى مِنَ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَهْدِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "tahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَا تَهْدِي مَنْ أَحْبَبْتَ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guides",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَا تَهْدِي مَنْ أَحْبَبْتَ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْتَدُونَ",
        "answer": "guided",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahtadūna",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَرَأَوُا الْعَذَابَ لَوْ أَنَّهُمْ كَانُوا يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَهْدَىٰ",
        "answer": "(is) a better guide",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ahdā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِكِتَابٍ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَا أَتَّبِعْهُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْدَىٰ",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "ahdā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْهُدَىٰ",
        "answer": "with [the] guidance",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "bil-hudā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّي أَعْلَمُ بِمَنْ جَاءَ بِالْهُدَىٰ مِنْ عِنْدِهِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَهُدًى",
        "answer": "and a guidance",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahudan",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " بَصَائِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "guidance",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ اتَّبَعَ هَوَاهُ بِغَيْرِ هُدًى مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْهُدَىٰ",
        "answer": "the guidance",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا إِنْ نَتَّبِعِ الْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْهُدَىٰ",
        "answer": "with the guidance",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "bil-hudā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّي أَعْلَمُ مَنْ جَاءَ بِالْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْمُهْتَدِينَ",
        "answer": "(of) the guided ones",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "bil-muh'tadīna",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ أَعْلَمُ بِالْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهْتَدُون",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "muh'tadūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَهْتَزُّ",
        "answer": "moving",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1551,
        "tlit": "tahtazzu",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَآهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَانٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا",
        "rootWord": "ه ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَزَّتْ",
        "waznEnglish": "to stir, to move",
        "waznTlit": "ih'tazzat",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَا",
        "answer": "We had destroyed",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknā",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ مِنْ بَعْدِ مَا أَهْلَكْنَا الْقُرُونَ الْأُولَىٰ بَصَائِرَ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَا",
        "answer": "We have destroyed",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknā",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَرْيَةٍ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَهْلَكَ",
        "answer": "destroyed",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaka",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ اللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِنْ قَبْلِهِ مِنَ الْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُهْلِكِي",
        "answer": "(the) one to destroy",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "muh'likī",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنَّا مُهْلِكِي الْقُرَىٰ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَالِمُونَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُهْلِكِى",
        "waznEnglish": "died",
        "waznTlit": "muh'likī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هَالِكٌ",
        "answer": "(will be) destroyed",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "hālikun",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَيْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَالِك",
        "waznEnglish": "died",
        "waznTlit": "hālik",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مُهْلِكَ",
        "answer": "(the) one to destroy",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "muh'lika",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ الْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِي أُمِّهَا رَسُولًا",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُهْلِك",
        "waznEnglish": "died",
        "waznTlit": "muh'lik",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَهْوَاءَهُمْ",
        "answer": "their desires",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "ahwāahum",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ يَسْتَجِيبُوا لَكَ فَاعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "ahwā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هَوَاهُ",
        "answer": "his own desire",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "hawāhu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ اتَّبَعَ هَوَاهُ بِغَيْرِ هُدًى مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "hawā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَوَجَدَ",
        "answer": "and found",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "fawajada",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِنْ شِيعَتِهِ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَدَ",
        "answer": "he found",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajada",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا وَرَدَ مَاءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِنَ النَّاسِ يَسْقُونَ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَوَجَدَ",
        "answer": "and he found",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wawajada",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَوَجَدَ مِنْ دُونِهِمُ امْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَتَجِدُنِي",
        "answer": "You will find me",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "satajidunī",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَمَا أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِي إِنْ شَاءَ اللَّهُ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَوَجَّهَ",
        "answer": "he turned his face",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "tawajjaha",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا تَوَجَّهَ تِلْقَاءَ مَدْيَنَ قَالَ عَسَىٰ رَبِّي أَنْ يَهْدِيَنِي سَوَاءَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَجَّهَ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawajjaha",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "وَجْهَهُ",
        "answer": "His Face",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhahu",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَيْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَوْحَيْنَا",
        "answer": "And We inspired",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "wa-awḥaynā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ أُمِّ مُوسَىٰ أَنْ أَرْضِعِيهِ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْوَادِ",
        "answer": "(of) the valley ",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1599,
        "tlit": "l-wādi",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَتَاهَا نُودِيَ مِنْ شَاطِئِ الْوَادِ الْأَيْمَنِ فِي الْبُقْعَةِ الْمُبَارَكَةِ",
        "rootWord": "و د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَاد",
        "waznEnglish": "the valleys",
        "waznTlit": "wād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْوَارِثِينَ",
        "answer": "the inheritors",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "l-wārithīna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَنَجْعَلَهُمْ أَئِمَّةً وَنَجْعَلَهُمُ الْوَارِثِينَ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَارِث",
        "waznEnglish": "and inherit[ed] him",
        "waznTlit": "wārith",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْوَارِثِينَ",
        "answer": "(are) the inheritors",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "l-wārithīna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَكُنَّا نَحْنُ الْوَارِثِينَ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَارِث",
        "waznEnglish": "and inherit[ed] him",
        "waznTlit": "wārith",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَرَدَ",
        "answer": "he came",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1602,
        "tlit": "warada",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا وَرَدَ مَاءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِنَ النَّاسِ يَسْقُونَ",
        "rootWord": "و ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَدَ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "warada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَصِلُونَ",
        "answer": "they will reach",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1619,
        "tlit": "yaṣilūna",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَانًا فَلَا يَصِلُونَ إِلَيْكُمَا",
        "rootWord": "و ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِلُ",
        "waznEnglish": "to join, to reach",
        "waznTlit": "yaṣilu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَصَّلْنَا",
        "answer": "We have conveyed",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1619,
        "tlit": "waṣṣalnā",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ وَصَّلْنَا لَهُمُ الْقَوْلَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "و ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصَّلْ",
        "waznEnglish": "to convey",
        "waznTlit": "waṣṣal",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَعَدْنَاهُ",
        "answer": "We have promised him",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿadnāhu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ وَعَدْنَاهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَاقِيهِ كَمَنْ مَتَّعْنَاهُ مَتَاعَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "the Promise of Allah",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَرَدَدْنَاهُ إِلَىٰ أُمِّهِ كَيْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدًا",
        "answer": "a promise",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdan",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ وَعَدْنَاهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَاقِيهِ كَمَنْ مَتَّعْنَاهُ مَتَاعَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَوْقِدْ",
        "answer": "So kindle",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1636,
        "tlit": "fa-awqid",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَوْقِدْ لِي يَا هَامَانُ عَلَى الطِّينِ فَاجْعَلْ لِي صَرْحًا",
        "rootWord": "و ق د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْقَدُ",
        "waznEnglish": "to kindle, to heat, to ignite, to light",
        "waznTlit": "awqadu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِلْمُتَّقِينَ",
        "answer": "(is) for the righteous",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "lil'muttaqīna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِي الْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا وَالْعَاقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَوَكَزَهُ",
        "answer": "so Musa struck him with his fist",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1644,
        "tlit": "fawakazahu",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَوَكَزَهُ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "و ك ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ك ز",
        "waznEnglish": "to strike",
        "waznTlit": "wāw kāf zāy",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكِيلٌ",
        "answer": "(is) a Witness",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlun",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَيَّمَا الْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَانَ عَلَيَّ وَاللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَدًا",
        "answer": "(as) a son",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladan",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰ أَنْ يَنْفَعَنَا أَوْ نَتَّخِذَهُ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَّىٰ",
        "answer": "he turned",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "wallā",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَآهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَانٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَوَلَّىٰ",
        "answer": "he turned back",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallā",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَسَقَىٰ لَهُمَا ثُمَّ تَوَلَّىٰ إِلَى الظِّلِّ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَدَكَ",
        "answer": "your hand",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadaka",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اسْلُكْ يَدَكَ فِي جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ تُصِيبَهُمْ مُصِيبَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْيَمِّ",
        "answer": "the river",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1661,
        "tlit": "l-yami",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِي الْيَمِّ وَلَا تَخَافِي وَلَا تَحْزَنِي",
        "rootWord": "ي م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمّ",
        "waznEnglish": "aim (at)",
        "waznTlit": "yamm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْيَمِّ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1661,
        "tlit": "l-yami",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَخَذْنَاهُ وَجُنُودَهُ فَنَبَذْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ",
        "rootWord": "ي م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمّ",
        "waznEnglish": "aim (at)",
        "waznTlit": "yamm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَيْمَنِ",
        "answer": "the right",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "l-aymani",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَتَاهَا نُودِيَ مِنْ شَاطِئِ الْوَادِ الْأَيْمَنِ فِي الْبُقْعَةِ الْمُبَارَكَةِ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَيْمَن",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "ayman",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "and (on the) Day",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَئِمَّةً يَدْعُونَ إِلَى النَّارِ وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ لَا يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "and (on the) Day",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ هُمْ مِنَ الْمَقْبُوحِينَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " كَمَنْ مَتَّعْنَاهُ مَتَاعَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا ثُمَّ هُوَ يَوْمَ الْقِيَامَةِ مِنَ الْمُحْضَرِينَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ مَاذَا أَجَبْتُمُ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ اللَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ جَعَلَ اللَّهُ عَلَيْكُمُ النَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "28",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]; 
export default words;